<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-18T21:00:57-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Personas se resisten a una revisión por parte de policía municipal</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/personas-se-resisten-a-una-revision-por-parte-de-policia-municipal.html" rel="alternate" type="text/html" title="Personas se resisten a una revisión por parte de policía municipal" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/personas-se-resisten-a-una-revision-por-parte-de-policia-municipal</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/personas-se-resisten-a-una-revision-por-parte-de-policia-municipal.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarde de este día se desplegó un operativo policiaco por parte de la policía municipal donde unas personas actuaron de manera sospechosa  arriba de un automóvil honda, donde llegaron 4 policías municipales para realizar el labor. Sin embargo los tripulantes se pusieron agresivos ante los policías donde la primera patrulla tuvo que pedir ayuda a otras unidades, cabe mencionar que el auto tiene un reporte de robo.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-personas-se-resisten-a-una-revision.PNG&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Personas se resisten a una revisión por parte de policía municipal&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-personas-se-resisten-a-una-revision.PNG" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-personas-se-resisten-a-una-revision.PNG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Persona es asesinada en colonia Loma Alta</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/persona-es-asesinada-en-colonia-loma-alta.html" rel="alternate" type="text/html" title="Persona es asesinada en colonia Loma Alta" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/persona-es-asesinada-en-colonia-loma-alta</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/persona-es-asesinada-en-colonia-loma-alta.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta tarde de viernes se registraron detonaciones de arma de fuego en la calle yucatán de la colonia Loma Alta en tecate, minutos más tarde una persona fue reportada como lesionada en su vivienda por proyectiles de arma de fuego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al recibir este reporte el equipo de la policía municipal junto con la cruz roja se trasladaron al lugar, donde en efecto una persona fue lesionada, procedieron a ayudar a la persona y minutos después fue trasladado a un hospital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente el equipo de la fiscalía junto la guardia nacional también se trasladaron al lugar para resguardar la zona de los hechos, donde la zona fue acordonada y se dio por parte de la fiscalía general para que se hiciera cargo de los hechos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-19-persona-es-asesinada-por-arma-de-fuego.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Persona es asesinada en colonia Loma Alta&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-19-persona-es-asesinada-por-arma-de-fuego.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-19-persona-es-asesinada-por-arma-de-fuego.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Re encarpetado reduce camellón</title><link href="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/re-encarpetdo-reduce-camellon.html" rel="alternate" type="text/html" title="Re encarpetado reduce camellón" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/re-encarpetdo-reduce-camellon</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/re-encarpetdo-reduce-camellon.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que siempre es de agradecerse son las obras de bacheo que se realizan con el objetivo de mantener en óptimas condiciones las vialidades de Playas de Rosarito, pero muchas veces la ejecución de estas obras carecen o tienen una pobre logística, este comentario tiene como fundamento el hecho que en muchas zonas del blvd Benito Juárez se carece de un camellón que delimitan los carriles de esta vialidad, con cada obra de reencarpetado se le quitan un par de centímetros al camellón lo que ha ocasionado que este se llegue a perder a tal grado que la vialidad y el camellón se encuentran a la misma altura, situación que aprovechan automovilistas, principalmente aquellos que tienen vehículos de gran tamaño ya que dan vuelta en “U” en zonas donde se carece de esta delimitación de carriles, maniobra en demasía peligrosa ya que si no se toman las debidas precauciones pueden llegar a provocar una colisión de grandes magnitudes como ya lo ha pasado en diversas ocasiones, se pide a la secretaría de desarrollo y servicios urbanos que tome cartas en el asunto y trabaje en la delimitación de los carriles del blvd Benito Juárez.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-1re-encarpetado.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Re encarpetado reduce camellón&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="playas" /><category term="de" /><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-1re-encarpetado.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-1re-encarpetado.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pavimentacion de calle Camino a Xochicalco</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/pavimentacion-de-calle-camino-a-xochicalco.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pavimentacion de calle Camino a Xochicalco" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/pavimentacion-de-calle-camino-a-xochicalco</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/pavimentacion-de-calle-camino-a-xochicalco.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, supervisó el avance de los trabajos de pavimentación de la calle Camino a Xochicalco en la colonia Mariano Matamoros, en donde se invierten 2 millones 885 mil pesos, que mejorará las condiciones de movilidad de 14 mil habitantes de la Delegación La Presa Abelardo L. Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Trabajamos todos los días para cumplir con lo que prometimos, logramos lo que ningún otro gobierno pudo hacer, que era pavimentar esta vialidad, una petición desde hace más de 30 años. Esta es una calle muy transitada que comunica a la Ruta Vicente Guerrero con el bulevar Manuel J. Clouthier y que estará terminada en aproximadamente 10 días”, informó el jefe de la comuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz explicó que la obra comprende 2 mil 700 metros cuadrados, en la cual se utilizó concreto hidráulico, garantizando gran soporte al transporte de carga pesada y a los automovilistas, así como una vida útil de hasta 30 años, con su respectivo mantenimiento, acciones para mejorar las condiciones de movilidad de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario local agregó que previo a la instalación del concreto, se introdujo un tubo de PVC entre la calle Camino a Xochicalco y Uxmal, que servirá para evitar inundaciones durante la época de lluvias, también se construyeron 320 metros lineales de guarniciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal pide paciencia y comprensión de la ciudadanía ante las molestias ocasionadas por los trabajos, redoblando esfuerzos, hoy todos por Tijuana, se contribuye al desarrollo de la infraestructura urbana de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-pavimentacion.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Pavimentacion de calle Camino a Xochicalco&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-pavimentacion.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-pavimentacion.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Otorga gobierno municipal créditos a emprendedores tijuanenses</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/otorga-ayuntamiento.html" rel="alternate" type="text/html" title="Otorga gobierno municipal créditos a emprendedores tijuanenses" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/otorga-ayuntamiento</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/otorga-ayuntamiento.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de promover el emprendimiento y la generación de autoempleo, el presidente municipal, Arturo González Cruz, entregó 20 créditos al mismo número de emprendedores, apoyo que representa un recurso de más de 200 mil pesos, destinados para la reactivación económica de las familias tijuanenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuando caminamos por las colonias de la ciudad y vemos las necesidades que tienen los emprendedores en sus negocios, nos damos cuenta de que este tipo de programas, los ayudan para salir adelante. En la medida en que forman parte de la cadena productiva, crece la economía de Tijuana”, expresó el mandatario local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz explicó que los créditos fueron otorgados por el Gobierno Municipal, a través del Fideicomiso Fondos Tijuana. En esta ocasión, se aprobaron 20 créditos a personas que buscan iniciar un negocio propio o mantener uno ya existente, para su sustento y el de sus seres queridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tanto, el titular de la Secretaría de Desarrollo Económico de Tijuana (Sedeti), Arturo Pérez Behr, resaltó que el apoyo a estos proyectos estimulan la cadena de bienes y servicios, reactivando la economía en la ciudad, ya que en total se han aprobado 229 créditos y proyectos en beneficio de las familias tijuanenses durante la administración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La contingencia generada por el virus SARS COV 2, afectó económicamente a todos los sectores, particularmente los pequeños negocios, de ahí la importancia de implementar políticas públicas que beneficien a la comunidad, reiteró el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la entrega, realizada en Sala de los Presidentes, el señor Alberto Amador Alarcón, agradeció a nombre de todos los beneficiarios por el apoyo que el Gobierno Municipal ha destinado a emprendedores para iniciar o mantener un negocio. En la ceremonia también estuvieron, los regidores, Claudia Casas Valdés y Luis Quezada Salas.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-otorga-ayuntamiento.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Otorga gobierno municipal créditos a emprendedores tijuanenses&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-otorga-ayuntamiento.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-otorga-ayuntamiento.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Largas filas a las afueras de los bancos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/largas-filas-a-las-afueras-de-los-bancos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Largas filas a las afueras de los bancos" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/largas-filas-a-las-afueras-de-los-bancos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/largas-filas-a-las-afueras-de-los-bancos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días viernes podemos ver a las afueras de las diferentes instituciones bancarias que operan a los largo y ancho de playas de rosarito largas filas de personas esperando ser atendidas, y esto se provoca por las pocas cajas que son abiertas y también a que el aforo máximo permitido de personas dentro de estas instituciones bancarias es del 30%, este fin de semana en lo particular hay bastantes personas esperando a ser atendidas debido a que varias han recibido sus pagas, aguinaldos, bonos navideños y demás compensaciones económicas, para combatir los asaltos y que las personas se sientan aún más seguras la policía municipal de la secretaría de seguridad ciudadana ha implementado el programa diciembre seguro, donde agentes de la policía municipal lo podrán acompañar al banco a realizar sus operaciones y con ello evitar que sea víctima de los asaltantes, este es un programa que se implementa año con año pero en lo particular este año se pretende reforzar la seguridad ya que uno de los objetivos de este año del octavo ayuntamiento es reducir las estadísticas del crimen ya que los números del año pasado fueron bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-largas-filas.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Largas filas a las afueras de los bancos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="playas" /><category term="de" /><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-largas-filas.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-largas-filas.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">IMJUVER promueve programa juventud emprendedora</title><link href="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/imjuver-promueve-programa-juventud-emprendedora.html" rel="alternate" type="text/html" title="IMJUVER promueve programa juventud emprendedora" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/imjuver-promueve-programa-juventud-emprendedora</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/imjuver-promueve-programa-juventud-emprendedora.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El octavo ayuntamiento de playas de rosarito siempre se ha preocupado por las y los jóvenes que residen en su municipio y esto para que esté cada día más preparados para los retos que les depara el futuro, razón por la cual el instituto municipal de la mujer lanzó el programa juventud emprendedora mediante el cual pretende apoyara todos aquellos jóvenes quienes ya cuentan con un negocio establecido, no importando si es formal o informal, si se trata de un pequeño puesto de venta de comida o si se dedican al marketing en redes, el apoyo consistirá en un apoyo económico que puede oscilar entre los tres mil a seis mil pesos en efectivo, esta convocatoria se inició el día de ayer 17 de diciembre y estará vigente hasta el día 23 de diciembre del presente año, para poder solicitar el apoyo únicamente se necesita ser residente de playas de rosarito, copia del ine, una carta de postulación, copia del permiso por parte de municipio para ejercer actos comerciales (si se tiene) e imágenes del producto que se pretende promocionar con el apoyo económico.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-imjuver.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;IMJUVER promueve programa juventud emprendedora&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="playas" /><category term="de" /><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-imjuver.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-imjuver.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Fue identificada la identidad de fallecido</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/fue-identificada-la-identidad-de-fallecido.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fue identificada la identidad de fallecido" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/fue-identificada-la-identidad-de-fallecido</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/fue-identificada-la-identidad-de-fallecido.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mañana fue identificada la persona fallecida tras el trágico accidente del día de ayer jueves 17 de diciembre donde dejó saldo de una persona fallecida y dos más personas heridas en la carretera Tecate - Mexicali, la persona fallecida fue identificada como Freddy Guzman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Freddy guzmán fue una gran persona, era amigable y respetuoso con las personas, no tenía nada de malo y le faltaba una vida por delante” informó la madre y amigos de freddy.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &amp;lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-fue-identificada.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot;  alt=&quot;Fue identificada la identidad de fallecido¨&amp;gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-fue-identificada.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-fue-identificada.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Entrega de premio municipal para la juventud</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/entrega-de-premio-municipal-para-la-juventud.html" rel="alternate" type="text/html" title="Entrega de premio municipal para la juventud" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/entrega-de-premio-municipal-para-la-juventud</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/entrega-de-premio-municipal-para-la-juventud.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fin de promover los valores y resaltar las buenas acciones de los jóvenes de la localidad, el Gobierno de la Ciudad, hizo entrega del Premio Municipal para la Juventud, proyectos impulsados por el primer edil, Arturo González Cruz, para destacar la labor de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, reafirma el compromiso con la juventud tijuanense, con la promoción de proyectos que destaquen sus habilidades y se expongan para ser reconocidas, explicó el director del Instituto Municipal para la Juventud, Bryan Manuel Castillo Trinidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Les extendemos una felicitación a cada uno de las y los jóvenes por su destacada aportación a favor de la creación de políticas públicas para el bienestar de los jóvenes, pues son el futuro de la sociedad, debemos apoyar su talento que plasmaron en las distintas categorías”, mencionó en funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Castillo Trinidad explicó que se reconocieron a los trabajos en categorías como Ciencia y Tecnología, Ambiente y Rescate y Compromiso Social, la ganadora con el premio de La Joven del Año, fue para Esther Alexa Camarillo Flores; mientras que El Joven del Año, se lo llevó, Jaime Aarón Munguía Escobedo, con un estímulo de 10 mil pesos para cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la ceremonia acudieron, la regidora, Yolanda García Bañuelos y en representación del regidor, Miguel Martín Medrano Valerio, Ricardo Barragán Gutiérrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal sigue comprometido en difundir y apoyar el esfuerzo de las juventudes de la ciudad, reconociendo su destreza y habilidades para construir una mejor sociedad, trabajando hoy todos por Tijuana, para conseguir el bienestar social de los habitantes de esta ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-entrega.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Entrega de premio municipal para la juventud&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-entrega.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-entrega.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Decomiso de cachorros comercializados ilegalmente en las garitas</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/decomiso-de-cachorros-comercializados-ilegalmente-en-las-garitas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Decomiso de cachorros comercializados ilegalmente en las garitas" /><published>2020-12-18T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/decomiso-de-cachorros-comercializados-ilegalmente-en-las-garitas</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/decomiso-de-cachorros-comercializados-ilegalmente-en-las-garitas.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 25 cachorros caninos fueron decomisados por el XXIII Ayuntamiento de Tijuana durante el 2020, que pretendían ser comercializados de manera ilegal, en las inmediaciones de las garitas internacionales, en seguimiento al compromiso del presidente municipal, Arturo González Cruz, de garantizar el bienestar de las mascotas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Desde que inició la administración, hemos llevado a cabo operativos en los cruces fronterizos para evitar la venta ilegal de mascotas, sobre todo de cachorros caninos, ya que es una práctica común en dichas zonas donde aprovechan las filas de automóviles para concretar la comercialización de perros”, señaló el titular de Inspección y Verificación, Adolfo García Dworak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario explicó que gracias a los operativos efectuados durante el año 2020, se logró rescatar a 25 cachorros de la venta ilegal, mismos que fueron trasladados a las instalaciones del Sistema Municipal de Parques Temáticos de Tijuana (Simpatt), como parte del procedimiento de decomiso, para que recibieran una consulta médica veterinaria y los cuidados correspondientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar, que durante la contingencia sanitaria, la Dirección de Inspección y Verificación, intensificó operativos en colonias de las nueve delegaciones municipales, con el objetivo de asegurar que los comercios cumplan con las respectivas medidas de salud y que operen conforme a los reglamentos, a fin de garantizar el bienestar de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actual administración hace un llamado para seguir sumando esfuerzos hoy todos por Tijuana, priorizando la salud de la población al cumplir con el uso de cubre bocas, gel antibacterial, lavado constante de manos y mantener sana distancia, para frenar los contagios de Covid-19; así como mantener el orden en el comercio de la región.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-18-decomiso-de-cachorros.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Decomiso de cachorros comercializados ilegalmente en las garitas&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 18 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-decomiso-de-cachorros.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-18-decomiso-de-cachorros.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>