<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-01-06T11:28:36-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Tijuana cierra con más de 1 mil 184 MDD en inversión nacional y extranjera</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/tijuana-cierra-con-mas-de-1-mil-184-mdd-en-inversion-nacional-y-extranjera.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tijuana cierra con más de 1 mil 184 MDD en inversión nacional y extranjera" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/tijuana-cierra-con-mas-de-1-mil-184-mdd-en-inversion-nacional-y-extranjera</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/tijuana-cierra-con-mas-de-1-mil-184-mdd-en-inversion-nacional-y-extranjera.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derivado de las gestiones realizadas por el XXIII Ayuntamiento de Tijuana, para la atracción de proyectos e inversiones que permitan incrementar la productividad, la creación de empleos y el bienestar de la ciudad, tal como lo solicitó el presidente municipal, Arturo González Cruz, este 2020 Tijuana registró 1 mil 184 millones de dólares (MDD) en inversión nacional y extranjera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tijuana cierra el año con 1 mil 184 millones de dólares en inversión, cifra que representa un incremento del 19 por ciento en comparación al año anterior, cuando se registraron 993.74 millones de dólares. Del total de la inversión de este 2020, más del 50 por ciento corresponde a proyectos mexicanos, lo que muestra el compromiso del gobierno que encabezo para generar crecimiento económico que se refleje en mayores oportunidades laborales”, reiteró el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario de Desarrollo Económico de Tijuana (Sedeti), Arturo Pérez Behr, resaltó que del total de inversión captada este 2020, el 35 por ciento corresponde a proyectos procedentes de los Estados Unidos; 7 por ciento de la República Popular de China y 3 por ciento de Nueva Zelanda, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que las inversiones nacionales registradas este año, representan un monto total de 611.97 millones de dólares, mientras que en su mayoría, la inversión extranjera proviene de Estados Unidos, suman un total de 572.05 millones de dólares, siendo los principales sectores de inversión el inmobiliario, industrial, dispositivos médicos y automotriz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la Sedeti, resaltó que Tijuana ofrece múltiples ventajas competitivas que la hacen una ciudad atractiva para la recepción de inversiones nacionales y extranjeras, por ello el Gobierno Municipal, a través de la secretaría de Desarrollo Económico de Tijuana, llevó a cabo acciones de atracción y retención de inversiones, bajo el compromiso de continuar trabajando hoy todos por Tijuana.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-tijuana-cierra-con-mas-de-1-mil-184-mdd-en-inversion-nacional-y-extranjera.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Tijuana cierra con más de 1 mil 184 MDD en inversión nacional y extranjera&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-tijuana-cierra-con-mas-de-1-mil-184-mdd-en-inversion-nacional-y-extranjera.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-tijuana-cierra-con-mas-de-1-mil-184-mdd-en-inversion-nacional-y-extranjera.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Suspensión de mercados sobre ruedas</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/suspension-de-mercados-sobre-ruedas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Suspensión de mercados sobre ruedas" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/suspension-de-mercados-sobre-ruedas</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/suspension-de-mercados-sobre-ruedas.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento de Tijuana informa a la ciudadanía que siguiendo las instrucciones  de la Secretaría de Salud del Gobierno del Estado, queda restringida la instalación de mercados sobre ruedas en las colonias Buenos Aires Sur, Zona Río, El Dorado, Villa Residencial del Bosque y Villa de Cedro 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La restricción obedece a la recomendación de la dependencia estatal derivado del incremento de casos activos por Covid-19 en dichas zonas que actualmente son las que presentan el mayor índice de contagios en esta ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz explicó que su gobierno acatará las instrucciones de la autoridad en materia de salud, realizadas mediante oficio y solicitó la colaboración de los residentes para denunciar la apertura clandestina de estos comercios a fin de continuar con  la  suspensión ordenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que uno de los objetivos de su administración es limitar en lo posible el riesgo de contagio entre ciudadanos mediante acciones diversas que eviten la alta concentración de personas y trabajar hoy todos por Tijuana en el bienestar de todos  mediante los protocolos de salud implementados ante esta pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fin de trabajar en colaboración por el bien de la ciudadanía, precisó que la fecha de reapertura dependerá de la disminución de casos activos en las colonias mencionadas, medición que lleva y da a conocer  la Secretaría de Salud de Baja California.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ayuntamiento de Tijuana reitera su preocupación y trabajo en beneficio de los habitantes, en materia de salud y exhorta a los tijuanenses a seguir las recomendaciones sanitarias como uso de cubre bocas, lavado constante de manos, uso de gel antibacterial y mantener distanciamiento social, principalmente en lugares públicos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-suspension-de-mercados-sobre-ruedas.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Suspensión de mercados sobre ruedas&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-suspension-de-mercados-sobre-ruedas.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-suspension-de-mercados-sobre-ruedas.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Suspensión de labores por dia festivo</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/suspension-de-labores-por-dia-festivo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Suspensión de labores por dia festivo" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/suspension-de-labores-por-dia-festivo</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/suspension-de-labores-por-dia-festivo.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento de Tijuana informa a la ciudadanía que con motivo de la celebración de fin de año, el viernes 1 de enero de 2021 permanecerán cerradas todas las áreas de atención al público así como las oficinas administrativas de Palacio Municipal, delegaciones y  paramunicipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En seguimiento a las indicaciones del primer edil, Arturo González Cruz, estarán activos los servicios de emergencia de Protección Civil, Bomberos y Policía Municipal, además Obras Públicas y Servicios Públicos mantendrán guardias para atender las eventualidades en el día de asueto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme a lo dispuesto en el artículo 30 de la Ley del Servicio Civil de los Trabajadores del Estado, municipios de Baja California y lo establecido en las Condiciones Generales del Trabajo, los próximos jueves 31 de diciembre de 2020 y viernes 1 de enero del 2021, serán días inhábiles para el personal sindicalizado, en tanto que el personal de confianza y tiempo determinado sólo descansarán el 01 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves 31 se labora hasta las 15:00 horas a través de las guardias establecidas por la semaforización en rojo y contará con cajas abiertas del área de Tesorería para el pago de los diferentes impuestos y servicios, ya que este día termina el programa de descuentos en multas y recargos.  Además la oficina del Registro Civil de Palacio Municipal brindará atención este 31 de diciembre de 8:00 a 13:00 horas para el registro de defunciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las labores se reanudarán el lunes 4 de enero en los horarios habituales, con excepción de los adultos mayores, personas con enfermedades crónicas no transmisibles y mujeres embarazadas, trabajadores considerados dentro del sector vulnerable, a fin de evitar la propagación del coronavirus en la región.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-suspension-de-labores-por-dia-festivo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Suspensión de labores por dia festivo&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-suspension-de-labores-por-dia-festivo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-suspension-de-labores-por-dia-festivo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Rehabilitación de pintura en el puente machado</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/rehabilitacion-de-pintura-en-el-puente-machado.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rehabilitación de pintura en el puente machado" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/rehabilitacion-de-pintura-en-el-puente-machado</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/rehabilitacion-de-pintura-en-el-puente-machado.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En atención a las indicaciones de la Presidente Municipal Araceli Brown Figueredo, personal de la Secretaría de Desarrollo y Servicios Urbanos del VIII Ayuntamiento realizó la rehabilitación de pintura en el Puente Machado; espacio donde se presentaron acciones de vandalismo por graffiti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cuadrillas de la Dirección de Servicios Urbanos, de dicha Secretaría, remarcaron los trazos originales de las pinturas realizadas en el pasado mes de octubre, creadas por integrantes de la Asociación Corazón Urbano, funcionarios del Gobierno Municipal y ciudadanos en general; además de que la Secretaría de Seguridad Ciudadana, a través de la jefatura de Programas Preventivos, tiene indicios de los responsables de estos actos delictivos y se tomarán medidas para evitar que se repitan en diferentes partes de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pintura en puentes y otros sitios del Municipio, son parte de los trabajos que se realizan en el Programa Humanizando Rosarito, cuyo propósito es estrechar los lazos entre sociedad y gobierno mediante jornadas de embelleciendo, por lo que el Gobierno Municipal exhorta a la población a mantener libre de vandalismo la vía pública y mantener la limpieza general en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-rehabilitacion-de-pintura-en-el-puente-machado.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Rehabilitación de pintura en el puente machado&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-rehabilitacion-de-pintura-en-el-puente-machado.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-rehabilitacion-de-pintura-en-el-puente-machado.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Reanudación de actividades</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/reanudacion-de-actividades.html" rel="alternate" type="text/html" title="Reanudación de actividades" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/reanudacion-de-actividades</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/reanudacion-de-actividades.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal de Playas de Rosarito informa a la ciudadanía que, con base en la Ley del Servicio Civil de los Trabajadores al Servicio de los Poderes del Estado y Municipios de Baja California, este viernes 1 de enero de 2021 se suspenderán actividades en la Casa Municipal, paramunicipales y oficinas descentralizadas, y se reanudarán el sábado 2 de enero de 2021 en horario normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior de conformidad con lo establecido en el artículo 30 de la citada legislación, por lo que por parte de Oficialía Mayor se recuerda a usuarios y contribuyentes que mañana jueves 31 de diciembre se brindará el servicio en horario de 8:00 a 12:00 horas en todas las dependencias, y el viernes estará cerrado por ser día inhábil al celebrarse el Año Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, se reitera que se reanudarán actividades hasta el sábado 2 de enero de 2021 de las 08:00 hasta las 13:00 horas, para que los interesados tomen sus previsiones.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-reanudacion-de-actividades.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Reanudación de actividades&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-reanudacion-de-actividades.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-reanudacion-de-actividades.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Premian a jóvenes en dibujo y pintura</title><link href="https://cnrnoticias.tv/mexicali/premian-a-jovenes-en-dibujo-y-pintura.html" rel="alternate" type="text/html" title="Premian a jóvenes en dibujo y pintura" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/mexicali/premian-a-jovenes-en-dibujo-y-pintura</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/mexicali/premian-a-jovenes-en-dibujo-y-pintura.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mexicali, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mañana en la explanada de la casa de la cultura de Altamira se llevó a cabo la premiación a 8 jóvenes que participaron en un concurso denominado “Jóvenes VS Covid” con el objetivo de plasmar en un dibujo la situación mundial que se vive actualmente. 
IMJUV e IMAC estuvieron en coordinación para llevar a cabo este concurso donde invitan a los jóvenes en general a participar en todas las convocatorias para desarrollar sus talentos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-premian-a-jovenes-en-dibujo-y-pintura.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Premian a jóvenes en dibujo y pintura&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="mexicali" /><summary type="html">Mexicali, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-premian-a-jovenes-en-dibujo-y-pintura.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-premian-a-jovenes-en-dibujo-y-pintura.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pago predial mediante cajeros automáticos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/pago-predial-mediante-cajeros-automaticos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pago predial mediante cajeros automáticos" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/pago-predial-mediante-cajeros-automaticos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/pago-predial-mediante-cajeros-automaticos.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objetivo de brindar un servicio rápido y apegado a los protocolos de salud contra la propagación del Covid-19, el Ayuntamiento de Tijuana moderniza el pago del impuesto predial con la implementación de 15 cajeros automáticos que comenzarán a funcionar a partir del 4 de enero mediante el programa Tijuana Predial Digital 2021, explicó el mandatario local, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Del total de cajeros, 10 estarán en la explanada externa de Palacio Municipal de 7:30 a 17:00 horas y el resto en delegaciones con mayor demanda como  Otay Centenario, Mesa, Playas de Tijuana, Cerro Colorado y San Antonio de los Buenos. Además al interior de Palacio Municipal de 7:00 a 17:00 horas habrá ventanillas de atención para que adultos mayores, mujeres embarazadas, personas con discapacidad o en situación de salud vulnerable, puedan cumplir con su obligación cuidando la sana distancia y los protocolos contra el Covid-19”, puntualizó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la supervisión de los avances del módulo Tijuana Predial Digital 2021, subrayó que los usuarios cumplidos en enero contarán con un descuento de 12 por ciento del total del monto de su predial, en febrero será del 10 y en marzo del 6 por ciento, quien pague a través de la página de internet www.tijuana.gob.mx obtendrá un 3 por ciento adicional, lo que representa un considerable ahorro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, tal como se hizo el año pasado, los primeros 150 mil usuarios en liquidar su predial obtendrán un seguro contra incendios de hasta 100 mil pesos, algo que fue muy útil para las familias que en lo que va del 2020 se vieron afectadas por siniestros, recordó el ejecutivo municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para liquidar en cualquiera de los cajeros será necesario introducir la clave catastral la cual se encuentra en el recibo anterior de predial o en el recibo del agua, de igual manera la Tesorería Municipal hará llegar una carta a cada domicilio dando a conocer dicha clave a fin de que los ciudadanos puedan, sin contratiempos, para hacer su pago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José David Gaspar Venegas, director de Recaudación, invitó a los tijuaneneses a aprovechar las facilidades tecnológicas de pago a distancia a través de tiendas de autoservicio como OXXO, 7-Eleven, gasolineras Chevron o de lunes a viernes en bancos participantes, lo que permitirá un pago rápido, sin necesidad de desplazamiento y evitando concentración de personas o uso de transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-pago-predial-mediante-cajeros-automaticos.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Pago predial mediante cajeros automáticos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-pago-predial-mediante-cajeros-automaticos.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-pago-predial-mediante-cajeros-automaticos.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Llamado a las Alcaldías por parte de la secretaría de salud</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/llamado-a-las-alcaldias-por-parte-de-la-secretaria-de-salud.html" rel="alternate" type="text/html" title="Llamado a las Alcaldías por parte de la secretaría de salud" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/llamado-a-las-alcaldias-por-parte-de-la-secretaria-de-salud</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/llamado-a-las-alcaldias-por-parte-de-la-secretaria-de-salud.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Secretario de Salud de Baja California, Alonso Pérez Rico, hizo un llamado a los alcaldes y alcaldesas de la entidad a que ayuden a ejercer las restricciones de actividades por la pandemia y que a través de un trabajo en conjunto se logre salir de esta “pesadilla” del Covid19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Dr. Pérez Rico, manifestó que es importante el trabajo en conjunto entre la Comisión Estatal de Protección Contra Riesgos Sanitarios y el departamento de reglamentos de cada ayuntamiento; de tal forma, que laboren a la par para evitar conglomeraciones que se registran en ciertos puntos, así como la supervisión de las medidas de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradecemos mucho a todos los presidentes municipales (y alcaldesas), que cooperen con la Secretaría de Salud a ejercer las recomendaciones emitidas con relación a sobre-ruedas, bares, antros, ya que cerrar una actividad no se toma a la ligera, pues es el patrimonio de muchas familias, pero se cuida el bienestar común”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que es la Secretaría de Salud, la que se encarga de normar las políticas de salud en el Estado y que en relación a los giros, actividades, los aforos, así como cierres y aperturas de negocios, son situaciones que se analizan en base a la estadística epidemiológica diaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No es una decisión sencilla la que se toma, estamos alineados al Gobierno de México en relación a las actividades esenciales, como Estado determinamos que es lo esencial para nuestro estado y procuramos mucho mantener un nivel de casos activos aceptable, que nuestros hospitales tengan la capacidad para seguir atendiendo a los pacientes” , explicó el secretario de Salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También externó: “Baja California es uno de los 3 estados más afectados en todo el país, lo anterior debido a la situación geográfica, en este sentido diariamente se analizan la situación para prevalecer el bienestar de los bajacalifornianos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el secretario de salud recordó que cualquier actividad que se apertura pasa por la supervisión de la Secretaría de Economía Sustentable y Turismo, la Secretaría del Trabajo y Previsión Social, así como la Secretaría de Salud, quienes plantean el escenario al titular del ejecutivo y se socializa con los diferentes municipios.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-llamado-a-las-alcaldias-por-parte-de-la-secretaria-de-salud.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Llamado a las Alcaldías por parte de la secretaría de salud&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-llamado-a-las-alcaldias-por-parte-de-la-secretaria-de-salud.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-llamado-a-las-alcaldias-por-parte-de-la-secretaria-de-salud.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Intransitable la Colonia Huahuatay</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/intransitable-la-colonia-huahuatay.html" rel="alternate" type="text/html" title="Intransitable la Colonia Huahuatay" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/intransitable-la-colonia-huahuatay</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/intransitable-la-colonia-huahuatay.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de las calles que conforman la colonia huahuatay del municipio de Playas de Rosarito son completamente intransitables ya que carecen de carpeta asfáltica que recubra el camino, las lluvias provocaron que estas vialidades se pusieran lodosas y sumamente resbaladizas, entrar en vehículo es casi imposible y salir a pie es toda una travesía, ana aispuro quien ha residido por más de una década en la colonia huahuatay hace un atento llamado a las autoridades competentes para que primeramente se introduzca alcantarillado y drenaje, y posteriormente se inicie el proyecto de pavimentación de la colonia, ya que los problemas se presentan en cada temporada de lluvias y el entrar o salir de esta colonia cada año es mas difícil situación de la que dice estar completamente harta.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-intransitable-la-colonia-huahuatay.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Intransitable la Colonia Huahuatay&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-intransitable-la-colonia-huahuatay.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-intransitable-la-colonia-huahuatay.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Informe sobre investigaciones a servidores públicos sancionados y/o inhabilitados en 2020</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/informe-sobre-investigaciones-a-servidores-publicos-sancionados-y-o-inhabilitados-en-2020.html" rel="alternate" type="text/html" title="Informe sobre investigaciones a servidores públicos sancionados y/o inhabilitados en 2020" /><published>2020-12-30T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/informe-sobre-investigaciones-a-servidores-publicos-sancionados-y-o-inhabilitados-en-2020</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/informe-sobre-investigaciones-a-servidores-publicos-sancionados-y-o-inhabilitados-en-2020.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo la característica de ser un gobierno transparente, la Secretaría de Honestidad y la Función Pública (SHFP), presentó el listado de servidores públicos sancionados y/o inhabilitados en 2020, por cometer actos indebidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular de la SHFP, Vicenta Espinosa Martínez, presentó un paquete de 11 personas, que fueron sancionadas con montos económicos, que van desde los $13 mil pesos a los $2 millones de pesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, detalló: “Se trata de un expediente que estaba escondido, de aquellas becas del PAN, que se desviaron los recursos, recuperamos el expediente y lo reabrimos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La funcionaria estatal presentó otro listado de 15 personas, que en su momento los dejaron sin una sanción o sentencia, y que por faltas administrativas recibieron, según lo señalado, una inhabilitación, restitución y sanción económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, comentó que aquellas empresas que se han resistido a pagar y que presentan adeudos por agua se les ha hecho saber que tienen derechos y obligaciones. Informó que suman 163 amparos, 928 denuncias ciudadanas, 58 denuncias penales y 3 mil 194 carpetas administrativas, que involucran a 3 mil 251 funcionarios o empleados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espinosa Martínez, agregó que han sido dictaminadas 3 mil 070 empresas por adeudos de agua, que representan un monto global de $5 mil millones 626 mil 690 pesos, de los cuales se ha recuperado $1, 485 millones 096 mil pesos, que representa el 26.39%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la Coordinadora Estatal del Programa de Fiscalización de Fisamex, Carolina Escobar, presentó el paquete de empresas señaladas en esta semana, que suman un monto global de $81 millones 577 mil 358 pesos. Los adeudos de las empresas señaladas en esta ocasión son los siguientes:  Distribuidora de abastos de Tijuana: 2 millones 70 mil 834 pesos (derechos de conexión)  Valle San Pedro: 2 millones 152 mil 085 pesos (derechos de conexión)  Reliable container de México: 3 millones 405 mil 846 pesos (derechos de conexión)  Ensambles Hyson: 4 millones 716 mil 218 pesos (derechos de conexión)  Fraccionamiento vista hermosa I : 5 millones 814 mil 820 pesos (derechos de conexión)  Barcelona Residencial: 13 millones 094 mil 286 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  San Agustín de las palmas (Mexicali): 3 millones 425 mil 412 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  Fracc. Antares Residencial (Mexicali): 4 millones 245 mil 266 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  Johnson controls (Mexicali): 4 millones 272 mil 312 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  Fracc. Pacífica Residencial (Mexicali): 4 millones 684 mil 482 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  Puerta de Hierro (Mexicali): 5 millones 117 mil 541 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  Residencial San Pedro (Mexicali) 27 millones 758 mil 995 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)  Isla Coronado privada residencial (Ensenada): 819 mil 254 pesos (derechos de conexión de agua y alcantarillado)&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-informe-sobre-investigaciones-a-servidores-publicos-sancionados-y-o-inhabilitados-en-2020.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Informe sobre investigaciones a servidores públicos sancionados y/o inhabilitados en 2020&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-informe-sobre-investigaciones-a-servidores-publicos-sancionados-y-o-inhabilitados-en-2020.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-informe-sobre-investigaciones-a-servidores-publicos-sancionados-y-o-inhabilitados-en-2020.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>