<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-11T22:57:10-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Seran Dotados 60 Millones De Pesos Para Insumos A Bomberos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/seran-dotados-60-millones-de-pesos-para-insumos-a-bomberos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Seran Dotados 60 Millones De Pesos Para Insumos A Bomberos" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/seran-dotados-60-millones-de-pesos-para-insumos-a-bomberos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/seran-dotados-60-millones-de-pesos-para-insumos-a-bomberos.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Serán dotados 60 millones de pesos para insumos a bomberos”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, sostuvo una reunión de trabajo con el nuevo encargado de despacho de Bomberos Tijuana, Oscar Jesús Páez Ruiz, donde se comprometió a destinar más de 60 millones de pesos para garantizar insumos y material de trabajo para el 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el encuentro estuvo presente el equipo que fortalece las labores en la dependencia, quienes hicieron una serie de peticiones que les permitirá un mejor desempeño en las labores de prevención y rescate en la ciudad, solicitudes que se cumplirán a cabalidad durante el 2021 para seguir contribuyendo, hoy todos por Tijuana, a mejorar la calidad de vida de la ciudadanía, explicó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me reuní con el nuevo responsable de la Dirección de Bomberos, para dar continuidad a los programas que salvaguarden la integridad física de los tijuanenses. Es importante este tipo de encuentros sobre todo en estos momentos en que las emergencias no se han detenido. Estoy convencido que Oscar Páez realizará un excelente labor al frente de esta área”, explicó el jefe de la comuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz explicó que entre las peticiones que los tragahumos hicieron se encuentran, más mangueras, boquillas (conocidas como pitones), equipo estructural para 400 elementos (trajes protectores especiales), 10 pipas, cuatro bomberas, 10 unidades pick up 4x4, entre otros requerimientos, equivalente a una inversión de 60 millones de pesos, que se destinarán durante el 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las demandas de los rescatistas fue la construcción de una nueva estación en donde se encontraba la antigua comandancia de la calle 8, en la Zona Centro, encomienda que será analizada y evaluada en las próximas semanas, para sustentar la posibilidad de regresar a dicho espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario local reitera el compromiso de apoyar en todas las necesidades de los cuerpos de emergencia de la ciudad, al dotarlos de insumos y material que fortalezca las labores de rescate y asistencia a la población, siempre velando por el bienestar de los tijuanenses.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Serán dotados 60 millones de pesos para insumos a bomberos” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se Extiende Cierre Fronterizo</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/se-extiende-cierre-fronterizo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se Extiende Cierre Fronterizo" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/se-extiende-cierre-fronterizo</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/se-extiende-cierre-fronterizo.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Se extiende cierre fronterizo”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Alcalde de Tijuana, Arturo Gonzalez cruz comentó acerca de la extensión de cierre del cruce fronterizo hasta el 21 de enero del 2021 a raíz de la contingencia sanitaria que estamos viviendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seguimos en comunicación con nuestros homólogos del vecino estado de California y autoridades federales norteamericanas. Las acciones anunciadas este viernes, de prolongar el cierre a cruces esenciales en la frontera entre México y Estados Unidos, obedecen al trabajo en conjunto que permitan evitar la propagación del nuevo Coronavirus”, expresó el primer edil.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Se extiende cierre fronterizo” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se Clausuro Salon De Eventos Por Superar Capacidad Permitida</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/se-clausuro-salon-de-eventos-por-superar-capacidad-permitida.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se Clausuro Salon De Eventos Por Superar Capacidad Permitida" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/se-clausuro-salon-de-eventos-por-superar-capacidad-permitida</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/se-clausuro-salon-de-eventos-por-superar-capacidad-permitida.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Se clausuró salon de eventos por superar capacidad permitida”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por superar la capacidad permitida del 30 por ciento, el Gobierno de Tijuana, clausuró el salón de fiestas del restaurante ‘La Ruta del Vino Tijuana’, así como ‘La Casa del Doc’, en cumplimiento a las instrucciones del presidente municipal, Arturo González Cruz, de realizar acciones para frenar la propagación del Covid-19 en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de Inspección y Verificación, Adolfo García Dworak, detalló que durante la revisión de ‘La Ruta del Vino Tijuana’ ubicado en la prolongación Paseo de los Héroes, se detectó que en el salón de fiestas se llevaba a cabo una posada que superaba la capacidad permitida por el sector salud, por lo que se procedió a la clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, en la colonia Cacho de la Delegación Centro, se encontró que en el establecimiento denominado ‘La Casa del Doc’, se realizaba una reunión que rebasaba el cupo autorizado para operar, suspendiendo las actividades del lugar al instante, a fin de respetar las medidas implementadas por las autoridades del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos comercios, cuentan con cinco días hábiles para presentar la documentación ante la Dirección de Inspección y Verificación para asignar la multa correspondiente, misma que deberán cubrir para que se les retiren los sellos de clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar, que se han efectuado tres clausuras  a comercios establecidos por contar con más clientes de lo permitido, por lo que el Gobierno Local hace un llamado a los comerciantes a trabajar apegados al reglamento, sobre todo durante la pandemia, pues se requiere sumar esfuerzos hoy todos por Tijuana, con el objetivo de privilegiar la salud de los ciudadanos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Se clausuró salon de eventos por superar capacidad permitida” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Rehabilitacion En Puente Del Bulevar Alberto Limon Padilla</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/rehabilitacion-en-puente-del-bulevar-alberto-limon-padilla.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rehabilitacion En Puente Del Bulevar Alberto Limon Padilla" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/rehabilitacion-en-puente-del-bulevar-alberto-limon-padilla</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/rehabilitacion-en-puente-del-bulevar-alberto-limon-padilla.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Rehabilitacion en puente del bulevar Alberto Limon Padilla”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde las primeras horas de este viernes, el Gobierno de la Ciudad suspendió la circulación vehicular en un carril del puente del bulevar Alberto Limón Padilla en su intersección con el bulevar Manuel J. Clouthier, en sentido de la salida a Tecate al Instituto Tecnológico de Tijuana, para dar continuidad a las reparaciones de la estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, informó que en este tramo se colocará una placa de acero de una pulgada de ancho y 1.20 metros de largo, posteriormente se sellará con asfalto, para que el lunes 14 de diciembre, se encuentre en condiciones de reabrir a la circulación de esa vialidad para mejorar la movilidad de más de 50 mil tijuanenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario local indicó que se puede transitar por debajo del puente, se pide paciencia y comprensión a los automovilistas ante las molestias que las obras pudieran ocasionar, con el compromiso de seguir trabajando hoy todos por Tijuana, se garantiza el tránsito seguro y contribuir al desarrollo de la infraestructura urbana de la región.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Rehabilitacion en puente del bulevar Alberto Limon Padilla” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Es Rehabilitado El Parque De La Colonia Obrera</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/es-rehabilitado-el-parque-de-la-colonia-obrera.html" rel="alternate" type="text/html" title="Es Rehabilitado El Parque De La Colonia Obrera" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/es-rehabilitado-el-parque-de-la-colonia-obrera</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/es-rehabilitado-el-parque-de-la-colonia-obrera.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Es rehabilitado el parque de la colonia obrera”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inversión cercana al millón 200 mil pesos provenientes del Ramo 33, el XXIII Ayuntamiento de Tijuana, dio inicio a los trabajos de rehabilitación del parque de la colonia Obrera Primera Sección, obra que fue supervisada por el presidente municipal, Arturo González Cruz, que beneficiará a más de 10 mil residentes de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en un área verde muy concurrida donde se realiza la limpieza, así como el mantenimiento del lugar, ya que es un punto de reunión de niños, jóvenes y familias, quienes practican algún deporte, pasan ratos de sano esparcimiento, por lo que se labora para contar con más espacios dignos y seguros en la Delegación San Antonio de los Buenos”, informó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rehabilitación comprende la colocación de una malla ciclónica de 102 metros lineales, adicionalmente se pondrá una puerta de entrada y otra de salida que resguardarán la cancha de usos múltiples, se pintarán más de 140 metros cuadrados, además, de la construcción de un muro de block de 76 metros cuadrados y la reparación de los sanitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz detalló que en el parque también se trabaja en la limpieza de las áreas verdes, hasta el momento se han retirado seis toneladas de basura, se podaron árboles, 15 luminarias fueron reparadas, se dio mantenimiento a los juegos infantiles y bancas, se colocarán aspersores para césped y se reforestará con plantas endémicas, se estima concluir los trabajos para el 19 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal continúa trabajando en la recuperación de parques públicos en las nueve delegaciones, procurando que haya espacios dignos y seguros, que promuevan el deporte, la sana recreación y convivencia familiar, juntos hoy todos por Tijuana, para mejorar la calidad de vida y el bienestar de la población.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Es rehabilitado el parque de la colonia obrera” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Durante Cateo Se Confiscaron Maquinas Tragamonedas</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/durante-cateo-se-confiscaron-maquinas-tragamonedas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Durante Cateo Se Confiscaron Maquinas Tragamonedas" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/durante-cateo-se-confiscaron-maquinas-tragamonedas</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/durante-cateo-se-confiscaron-maquinas-tragamonedas.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Durante cateo se confiscaron máquinas tragamonedas”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerca de 20 máquinas tragamonedas fueron confiscadas en cateos por narcomenudeo realizados en Tijuana por la Fiscalía General del Estado (FGE) a través de la Guardia Estatal de Seguridad e Investigación (GESI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó el secretario Técnico de la Mesa de Seguridad, Isaías Bertín Sandoval, durante su participación en la videoconferencia del gobernador Jaime Bonilla Valdez, donde ofreció el reporte seguridad, migración y plan alimentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que de acuerdo a información proporcionada por la FGE, la GESI llevó a cabo dos cateos en Tijuana por narcomenudeo, en los cuales detuvo a Arath “N”, Jorge “N”, Reyes “N”, Alfredo “N” y Omar “N”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, en dichas acciones confiscó un arma corta, 3 cartuchos, diversas dosis de droga en empaquetadas para su venta, 17 máquinas tragamonedas, 2 vehículos automotores y 2 inmuebles. En otro operativo por corrupción de menores en este mismo municipio, incautó 2 máquinas tipo “mini casino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bertín Sandoval, también dio a conocer la misma GESI detuvo a 37 personas por diversos delitos, de los cuales cumplimentó 20 órdenes de aprehensión y recuperó 12 vehículos con reporte de robo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe añadir que el pasado jueves 10 de diciembre se registraron 10 homicidios en Baja California, de los cuales 4 se perpetraron en Tijuana, 5 en el puerto de Ensenada y un caso en Tecate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los temas más relevantes que se abordaron en la Mesa de Seguridad, Bertín Sandoval, dijo que fue el hallazgo de dos tomas clandestinas de hidrocarburos en el poliducto de la carretera Rumorosa-Tecate y en el caso de la paquetería Fedex se localizó 40 gramos de cocaína, que venían en un “oso de peluche”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte el secretario técnico de la Mesa de Seguridad, respondió una pregunta que textualmente decía: ¿Qué está haciendo (gobernador) para apoyar a las familias con personas desaparecidas?, una mujer y otras familias hoy se suman a una huelga de hambre fuera de las instalaciones de CAPEA en Tijuana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abundó que este tema fue abordado en la Mesa de Seguridad, y que incluso el Fiscal Central, Hiram Sánchez Zamora, atendió a la mamá de la joven desaparecida Danna Sugey, al tiempo de informar que están haciendo las pruebas de reconocimiento con respecto al cuerpo localizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las oficinas de la fiscalía siempre están abiertas para atender cualquier situación de este tipo, para colaborar con todos los colectivos de búsqueda que existen o con las búsquedas privadas que emprendan los miembros de las familias de personas desaparecidas”, agregó Bertín Sandoval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, añadió que el Instituto Nacional de Migración (INM) reportó a 87 personas en el Centro Integrador para el Migrante en Tijuana “Carmen Serdán”, donde la Secretaría de Salud, hace una valoración física rutinaria para constatar que se cumpla con el protocolo en la materia, no se ha registrado algún caso positivo o sospechoso de COVID-19.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Durante cateo se confiscaron máquinas tragamonedas” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Decomisa Ayuntamiento 17 Kilos De Pirotecnia</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/decomisa-ayuntamiento-17-kilos-de-pirotecnia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Decomisa Ayuntamiento 17 Kilos De Pirotecnia" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/decomisa-ayuntamiento-17-kilos-de-pirotecnia</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/decomisa-ayuntamiento-17-kilos-de-pirotecnia.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Decomisa ayuntamiento 17 kilos de pirotecnia”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 17 kilos de artículos pirotécnicos fueron decomisados por el XXIII Ayuntamiento de Tijuana en las colonias El Tecolote y Mariano Matamoros, derivado de los operativos instruidos por el presidente municipal, Arturo González Cruz, para mantener el orden en el comercio de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Redoblamos esfuerzos para atender la seguridad de la población. Durante nuestros recorridos, constatamos que se cumplan los protocolos de salud, la documentación en regla, además de que no esté llevando a cabo la venta de cohetes y mascotas de forma clandestina, pues son acciones que están prohibidas”, indicó el titular de Inspección y Verificación, Adolfo García Dworak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario informó que en la colonia El Tecolote de la Delegación San Antonio de los Buenos, se decomisaron siete kilos de cohetes que se comercializaban a pesar de no estar permitido, mientras que en un mercado sobre ruedas de la colonia Mariano Matamoros, 10 kilos más fueron retirados de la venta al público, garantizando así el cumplimiento de la ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del mismo modo, se han detectado personas comercializando perros en las inmediaciones de las garitas internacionales, producto de los operativos de vigilancia, se recuperaron tres caninos que fueron trasladados a las instalaciones del Sistema Municipal de Parques Temáticos de Tijuana (Simpatt), para sus cuidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actual administración recuerda a comerciantes y población en general, que la venta de pirotecnia está prohibida, se hace llamado a no adquirir o comercializar dichos artículos; así como la venta ilegal de mascotas, ya que existen severas sanciones para ello, evitando dichas acciones colaboramos, hoy todos por Tijuana, en la procuración del orden en los comercios y la seguridad de la ciudad.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Decomisa ayuntamiento 17 kilos de pirotecnia” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Cumplira El Gobierno De Bc Con El Pago De Aguinaldo A Profesores Del Estado</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/cumplira-el-gobierno-de-bc-con-el-pago-de-aguinaldo-a-profesores-del-estado.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cumplira El Gobierno De Bc Con El Pago De Aguinaldo A Profesores Del Estado" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/cumplira-el-gobierno-de-bc-con-el-pago-de-aguinaldo-a-profesores-del-estado</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/cumplira-el-gobierno-de-bc-con-el-pago-de-aguinaldo-a-profesores-del-estado.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Cumplira el gobierno de BC con el pago de aguinaldo a profesores del Estado”
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Baja California cumplirá con el pago de aguinaldo a maestras y maestros del Estado, que se tiene programado entre el 18 y 22 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador Jaime Bonilla Valdez, dijo que este gobierno “no les va a fallar, como no le ha fallado a nadie”, al tiempo de garantizar que los docentes tendrán esta prestación laboral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos revisando el tema de los aguinaldos, ustedes saben cómo recibimos las finanzas y todo el ̔dineral ̕ que se ha pagado, pero no se acaba el año y todavía no se apagan las luces, tengan fe y paciencia, no los vamos a soltar de la mano”, expresó, en breve mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se recordará, el Secretario de Hacienda, Rodolfo Castro Valdez informó, el pasado 10 de diciembre, que los pagos de las nóminas al gremio magisterial se han hecho en tiempo y forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que, en el pago del aguinaldo a docentes, dijo que está planteado entre el 18 y 22 de diciembre a través de cheque o transferencia bancaria, en tanto, se está en espera de la llegada de recursos federales a la entidad.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Cumplira el gobierno de BC con el pago de aguinaldo a profesores del Estado” date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Concurso Jovenes Vs Covid</title><link href="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/concurso-jovenes-vs-covid.html" rel="alternate" type="text/html" title="Concurso Jovenes Vs Covid" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/concurso-jovenes-vs-covid</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/2020/12/11/concurso-jovenes-vs-covid.html">&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;layout: blog
title:  “Concurso “Jovenes vs Covid” “
date:   2020-12-11
categories: tijuana
permalink: /:categories/:title:output_ext
image: /img/cnr/
alt: 
autor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Municipal para la Juventud (Imjuv), en coordinación con el Instituto Municipal de Arte y Cultura (IMAC), convocan a participar en el concurso de dibujo ‘Jóvenes vs Covid’, como una forma de expresión impulsada por el primer edil, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Imjuv, Bryan Castillo Trinidad, explicó que esta competencia tiene como objetivo exponer la perspectiva de los jóvenes sobre su vida durante el 2020, al representar el cambio de hábitos y costumbres en tiempos de pandemia; así como actividades del sector público y de los cuerpos de emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los interesados pueden registrase desde este día hasta el 17 de diciembre, a través del siguiente link, http://forms.gle/pGdKXrhFRU7dFXp78. Al inscribirse deben enviar un dibujo al correo electrónico, concursoimjuv@gmail.com, o bien llevarlo físicamente a las instalaciones del Imjuv”, destacó el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Castillo Trinidad indicó que los participantes deben consultar las bases en el link, https://www.facebook.com/tijuanaimjuv/photos/a.1932733500146528/3509472799139249, los ganadores se darán a conocer el 19 de diciembre, siendo las autoridades del IMAC, los jueces del concurso, al igual que personal de Relaciones Públicas de la actual administración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concurso se divide en dos categorías, de 12 a 18 y de 19 a 29 años, el primer lugar de cada grupo, se llevará un premio de 3 mil pesos, el segundo lugar de 2 mil y el tercer lugar de mil 500, con una mención honorífica de mil pesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal sigue impulsando políticas públicas que difundan el arte entre los jóvenes al desarrollar sus habilidades artísticas, con el compromiso de seguir trabajando, hoy todos por Tijuana, en la promoción de la cultura de esta localidad.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/una-persona-armada.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Patrulla de policia que acudio&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">layout: blog title: “Concurso “Jovenes vs Covid” “ date: 2020-12-11 categories: tijuana permalink: /:categories/:title:output_ext image: /img/cnr/ alt: autor: Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/mapa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se espera la llegada de vacunas contra el Covid-19</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-espera-la-llegada-de-vacunas-contra-el-covid-19.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se espera la llegada de vacunas contra el Covid-19" /><published>2020-11-25T19:00:00-08:00</published><updated>2020-11-25T19:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-espera-la-llegada-de-vacunas-contra-el-covid-19</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-espera-la-llegada-de-vacunas-contra-el-covid-19.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 25 de noviembre del 2020.-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por parte del secretario de salud de baja california, Oscar Perez Rico se dio a conocer que en las próximas semanas llegarán a Baja California vacunas, las cuales se pondrán en primera instancia a elementos de primera fila  de combate contra el covid 19, médicos y enfermeras.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-espera.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se espera la llegada de vacunas contra el Covid-19&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;           
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 25 de noviembre del 2020.-</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-espera.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-espera.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>