<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-15T18:44:37-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Sobre ruedas operan en semáforo rojo</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/sobre-ruedas-operan-en-semaforo-rojo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre ruedas operan en semáforo rojo" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/sobre-ruedas-operan-en-semaforo-rojo</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/sobre-ruedas-operan-en-semaforo-rojo.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 14 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de más sabido por todos y cada uno de nosotros que el semáforo epidemiológico de baja california aún se encuentra en semáforo rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a ello aún podemos encontrar actividades no esenciales que se siguen realizando y para colmo de males se realizan sin tener las mínimas medidas sanitarias para evitar la propagación del covid-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mercado sobre ruedas de la colonia plan libertador se coloca todos los martes sin falta, lamentablemente en esta ocasión encontramos una aglomeración excesiva de personas, bastantes adultos y niños sin uso de cubrebocas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No había filtros sanitarios a las entradas del mercado y venta de artículos no esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace un par de días le hicimos saber sobre la resolución que tomó la tercera sala del tribunal de justicia administrativa del estado de Baja California, donde prohibía la instalación y operación del mercado sobre ruedas de la colonia Mazatlán, habrá que ver si esta resolución se aplicará a todos los mercados del quinto municipio.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-sobre-ruedas-opera-en-semaforo-rojo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Sobre ruedas operan en semáforo rojo&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 14 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-sobre-ruedas-opera-en-semaforo-rojo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-sobre-ruedas-opera-en-semaforo-rojo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se prevén olas de hasta dos metros</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-preven-olas-de-hasta-dos-metros.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se prevén olas de hasta dos metros" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-preven-olas-de-hasta-dos-metros</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-preven-olas-de-hasta-dos-metros.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona costa de Playas de Rosarito, se prevén olas de hasta dos metros y medio de altura. Se le pide a la ciudadanía que se abstenga de ingresar a las playas para fines recreativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera se encuentra la playa aun con horarios para visitar las playas, pero se le pide a la ciudadanía respetar los horarios estipulados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El encargado de la Secretaría de Seguridad Ciudadana Municipal Aroldo Renteria reiteró la importancia de mantener las playas limpias y seguir las medidas de seguridad recomendadas por las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de alguna emergencia pueden reportarlo a la línea 9-1-1.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-se-preven-olas.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se prevén olas de hasta dos metros&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-se-preven-olas.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-se-preven-olas.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se pide extremar precauciones para evitar enfermedades respiratorias</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-pide-extremar-precauciones-para-evitar-enfermedades-respiratorias.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se pide extremar precauciones para evitar enfermedades respiratorias" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-pide-extremar-precauciones-para-evitar-enfermedades-respiratorias</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-pide-extremar-precauciones-para-evitar-enfermedades-respiratorias.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal Arturo González Cruz, pidió a la población extremar precauciones ante los cambios de clima derivados de la temporada invernal, a fin de privilegiar su salud y evitar enfermedades respiratorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer edil explicó que derivado de las condiciones climatológicas, la Dirección Municipal de Salud (DMS), atiende en promedio 800 pacientes por semana, principalmente por  enfermedades respiratorias, características de esta época; sin embargo, ante la presencia de más casos Covid 19, es necesario prevenirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En atención diaria están llegando muchos pacientes con padecimientos respiratorios, además de infección en los ojos por los incendios ocurridos derivados de la Condición Santa, por eso, se recomienda evitar salir y cuidar en especial a niños; así como a adultos mayores”, destacó el mandatario municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la DMS, Juan Carlos González Valle, informó que se han incrementado las consultas médicas en la dependencia, por lo que es importante que la población haga conciencia y no se exponga, ya que las instituciones de salud, registran demanda alta por la atención a los casos de Covid-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de la Ciudad hace un llamado a la comunidad, a salir solo para atender asuntos esenciales, evitar las reuniones, fiestas y posadas; así como seguir implementando las medidas sanitarias como el uso de cubrebocas, gel antibacterial, lavarse las manos constantemente y mantener sana distancia.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-se-pide-extremar.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se pide extremar precauciones para evitar enfermedades respiratorias&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-se-pide-extremar.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-se-pide-extremar.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Resultados en materia de seguridad</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/resultados-en-materia-de-seguridad.html" rel="alternate" type="text/html" title="Resultados en materia de seguridad" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/resultados-en-materia-de-seguridad</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/resultados-en-materia-de-seguridad.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 14 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya es costumbre, el secretario de seguridad ciudadana de playas de rosarito, Francisco Javier Arellano Ortiz nos comparte su parte de novedades en materia de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el que se destacan 32 detenciones por sanciones administrativas, se pusieron a disposición de la fiscalía general del estado a tres personas, un homicidio, 98 reportes atendidos por 911 y dos accidentes de tránsito vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que respecta a la baja del oficial Diaz quien fuera baleado en su hogar lamenta esta trágica situación y comentó que también las investigaciones están siendo llevadas a cabo por la agencia de investigación especializado en homicidios dolosos de la fiscalía general del estado de baja california&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-resultados-en-materia-de-seguridad.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Resultados en materia de seguridad&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 14 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-resultados-en-materia-de-seguridad.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-resultados-en-materia-de-seguridad.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Reintegra ayuntamiento de Tijuana 18 unidades recolectoras de basura</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/reintegra-ayuntamiento-de-tijuana-18-unidades-recolectoras-de-basura.html" rel="alternate" type="text/html" title="Reintegra ayuntamiento de Tijuana 18 unidades recolectoras de basura" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/reintegra-ayuntamiento-de-tijuana-18-unidades-recolectoras-de-basura</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/reintegra-ayuntamiento-de-tijuana-18-unidades-recolectoras-de-basura.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento de Tijuana, reintegró 18 camiones de basura que contribuirán a la recolección diaria en las diversas colonias de la ciudad, además de agregar al parque vehicular dos unidades retroexcavadoras, trabajos concretados con recursos propios, acciones prioritarias instruidas por el presidente municipal, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En representación del primer edil, el secretario de Desarrollo Económico de Tijuana, Arturo Pérez Behr, indicó que con estas unidades permitirán incrementar la atención en las distintas colonias de la ciudad, logrando un mayor alcance en la recolección de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Muchas de estas unidades permanecieron abandonadas por administraciones pasadas y este gobierno las recuperó, con reparaciones mayores, para su reincorporación en el padrón municipal. El compromiso del mandatario local es atender puntualmente las necesidades de la comunidad tijuanense, trabajando de forma coordinada hoy todos por Tijuana”, expresó el titular de la Sedeti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la secretaria de Desarrollo Territorial, Urbano y Ambiental (Sdtua), Patricia Peterson Villalobos, explicó que por instrucción del ejecutivo local, se trabajó en coordinación con Oficialía Mayor para restablecer e incrementar el servicio de recolección de basura, mejorando la atención y la redistribución de rutas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En total fueron reintegradas 18 unidades recolectoras de basura, dos retroexcavadoras y una caja de tráiler. En lo que va de la presente administración, el XXIII Ayuntamiento de Tijuana, ha recolectado 755 mil toneladas de basura; actualmente se recolectan más de mil 790 toneladas al día, en las 725 rutas que recorre semanalmente el Gobierno Municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la reintegración de unidades, llevado a cabo en las instalaciones del Parque Morelos, se contó con la participación de los regidores, Claudia Casas Valdés y Luis Quezada Salas¸ el director de Servicios Públicos Municipales, Juan Enrique Bautista Corona y el director de Servicios Generales de Oficialía Mayor, Román Trujillo Armenta.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-reintegra-ayuntamiento.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Reintegra ayuntamiento de Tijuana 18 unidades recolectoras de basura&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-reintegra-ayuntamiento.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-reintegra-ayuntamiento.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Recibe ayuntamiento donativo de asociación para la promoción amistosa China-México</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/recibe-ayuntamiento-donativo-de-asociacion-para-la-promocion-amistosa-china-mexico.html" rel="alternate" type="text/html" title="Recibe ayuntamiento donativo de asociación para la promoción amistosa China-México" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/recibe-ayuntamiento-donativo-de-asociacion-para-la-promocion-amistosa-china-mexico</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/recibe-ayuntamiento-donativo-de-asociacion-para-la-promocion-amistosa-china-mexico.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento de Tijuana recibió un donativo de 100 mil pesos por parte de la Asociación para la Promoción Amistosa China-México, además de otros insumos para beneficiar a grupos vulnerables durante la pandemia, informó el presidente municipal, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En representación del primer edil, el secretario de Gobierno, Carlos Murguía Mejía, agradeció a los empresarios la aportación económica que contribuirá a mejorar la calidad de vida de las familias, además de reafirmar los lazos de amistad entre el gobierno y el organismo, que contribuyen a solventar necesidades derivadas del Covid-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Durante el 2020, muchos empresarios se sumaron a los programas de apoyo que emprendió el XXIII Ayuntamiento de Tijuana, con la donación de insumos médicos. En esta ocasión, además de la contribución económica, se entregaron 160 cajas con cubre bocas, 70 cajas con galletas y 10 de agua embotellada”, mencionó el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murguía Mejía reconoció la labor altruista del presidente de la Asociación, Gustavo Zheng y la vicepresidenta, Melissa Liang, por la gran ayuda, que será entregada a los grupos más desprotegidos de la ciudad para evitar la propagación del nuevo Coronavirus, a través del Sistema para el Desarrollo Integral de la Familia (SDIF).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el inicio de la administración, la Asociación se ha solidarizado con el Gobierno Local y la comunidad en general, al donar también a la Secretaría de Seguridad y Protección Ciudadana (Sspcm), guantes y cubrebocas, como medidas  preventivas para frenar el Covid-19 en la región, con el compromiso de seguir trabajando, hoy todos por Tijuana.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-recibe-ayuntamiento.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Recibe ayuntamiento donativo de asociación para la promoción amistosa China-México&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-recibe-ayuntamiento.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-recibe-ayuntamiento.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Realizan obras de bacheo</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/realizan-obras-de-bacheo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Realizan obras de bacheo" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/realizan-obras-de-bacheo</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/realizan-obras-de-bacheo.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 14 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mañana personal de la secretaría de desarrollo y servicios urbanos municipales del octavo ayuntamiento de playas de rosarito se encuentran realizando obras de bacheo sobre el blvd Benito Juárez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy cerca del puente peatonal que marca la entrada hacia la colonia plan libertador, estas obras se realizan con la finalidad de dar el debido mantenimiento a la carpeta asfáltica de la ciudad, y con ello evitar que los baches se sigan profundizando o que se produzcan más de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperemos que estas obras contemplen más vialidades del municipio para que con ello el transitar en automóvil en nuestras vialidades sea más conveniente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas obras desafortunadamente produjeron algo de transito lento por la zona de reparaciones, sin lugar a dudas una buena idea sería que realizarán estas obras por las noches para evitar tránsito lento.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-realizan-obras-de-bacheo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Realizan obras de bacheo&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 14 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-realizan-obras-de-bacheo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-realizan-obras-de-bacheo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Operativos en gimnasios para que respeten cierre obligatorio</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/operativos-en-gimnasios-para-que-respeten-cierre-obligatorio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Operativos en gimnasios para que respeten cierre obligatorio" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/operativos-en-gimnasios-para-que-respeten-cierre-obligatorio</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/operativos-en-gimnasios-para-que-respeten-cierre-obligatorio.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En atención a diversas denuncias y con el propósito de hacer respetar las restricciones que dicta el semáforo epidemiológico rojo, el XXIII Ayuntamiento de Tijuana implementó un operativo de inspección en gimnasios de la ciudad, lo que derivó en una multa y una clausura, confirmó el presidente municipal, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ciudadanos denunciaron que algunos gimnasios estaban abriendo de manera clandestina, algo que no podemos permitir ya que este rubro; así como bares, antros y negocios no esenciales deben permanecer cerrados mientras tengamos tan altos niveles de contagios y hospitalizaciones por Covid-19”, indicó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el director de Inspección y Verificación, Adolfo García Dworak, informó que el operativo de revisión inició a las 6:00 horas de este lunes encontrando dos sitios en operación, uno de ellos fue multado y el otro además de la sanción, fue clausurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La mayoría de los gimnasios están cumpliendo con la instrucción de cerrar pero hay algunos que se resisten, a ellos los exhortamos primero a que detengan la actividad pero en caso de reincidir aplicaremos las sanciones económicas y clausuras que corresponden”, puntualizó el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal invita a la ciudadanía a señalar a aquellos negocios que no cumplan con las medidas sanitarias contra el Covid-19, solo sumando esfuerzos juntos, hoy todos por Tijuana, se podrá romper la cadena de contagios de esta enfermedad en la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-operativo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Operativos en gimnasios para que respeten cierre obligatorio&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-operativo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-operativo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mejora en vialidades</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/mejora-en-las-vialidades.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mejora en vialidades" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/mejora-en-las-vialidades</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/mejora-en-las-vialidades.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de los diversos programas de mejora en vialidades y accesos, como respuesta a las peticiones que realizan los ciudadanos al VIII Ayuntamiento de Playas de Rosarito, que preside Araceli Brown Figueredo, la Secretaría de Desarrollo y Servicios Urbanos (SDSU) realiza actividades de beneficio general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparte de las acciones de limpieza y revisión a vialidades que se realizan en colonias y fraccionamientos, las brigadas trabajaron entre lunes y martes en la atención de un incendio de basura en el arroyo Cordero, donde se brindó apoyo a los bomberos; realizaron mantenimiento a señalamientos viales, como fue un disco de alto en la colonia Plan Libertador; y la recolección de basura en el bulevar Benito Juárez Centro y en otros puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, en atención a reportes, el Gobierno Municipal sigue con trabajos de mejoramiento y otras actividades de intervención y rescate en espacios públicos, con el propósito de mejorar las condiciones de vida de la gente, con lo que esta administración demuestra su interés y preocupación por el bienestar de los rosaritenses.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-mejora-en-vialidades.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Mejora en vialidades&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-mejora-en-vialidades.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-mejora-en-vialidades.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Largas filas a las afueras de los bancos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/largas-filas-a-las-afueras-de-los-bancos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Largas filas a las afueras de los bancos" /><published>2020-12-15T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-15T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/largas-filas-a-las-afueras-de-los-bancos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/largas-filas-a-las-afueras-de-los-bancos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La contingencia sanitaria generada por el coronavirus ha traído cambios tanto positivos como negativos  a nuestro estilo de vida diarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una actividad bastante común como lo es acudir a instituciones bancarias a realizar cobros o depósitos de dinero se ha convertido en un verdadero calvario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las afueras de las instalaciones de las instituciones de crédito podemos ver largas filas de personas que esperan para poder ser atendidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pueden tardar incluso horas paradas bajo el sol a la espera de poder realizar sus actividades, lamentablemente no todas las cajas se encuentran en operación y es esto lo que causa bastantes retrasos, no se sabe si hasta que estemos en semáforo verde los bancos volverán a realizar sus actividades como antes de la contingencia.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-15-largas-filas.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Largas filas a las afueras de los bancos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Martes 15 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-largas-filas.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-15-largas-filas.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>