<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-01-04T23:36:03-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Aplicación de pruebas rápidas de covid-19</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/aplicacion-de-pruebas-rapidas-de-covid-19.html" rel="alternate" type="text/html" title="Aplicación de pruebas rápidas de covid-19" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/aplicacion-de-pruebas-rapidas-de-covid-19</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/aplicacion-de-pruebas-rapidas-de-covid-19.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la búsqueda de ser más oportunos, la Secretaría de Salud del Estado, implementa la modalidad de las pruebas rápidas de antígeno, que ya se puedan registrar en plataforma Sisver, con resultados en 30 minutos, sin dejar de lado el modelo centinela, es así que, esta vez reportó la entidad 627 pacientes nuevos que dieron positivos al COVID-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A partir de hace tres días empezamos con las nuevas pruebas PCR, de antígenos, se hacen en sitio y duran 30 minutos para dar el resultado, son las pruebas que están haciendo en la Ciudad de México y ya las tenemos en el Estado, nos llegaron poco más de 11 mil pruebas y ahora las Clínicas de Fiebre les podrán dar el resultado en 30 minutos, una sensibilidad por arriba del 95%”, detalló el Secretario de Salud, Alonso Pérez Rico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que con esta dinámica habrá más pruebas y por consiguiente más diagnósticos, y adelantó que es casi un hecho que el Estado continúe en semáforo rojo la siguiente semana, “con excepción de que los indicadores cambien, pero que no se ve factible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 31 de diciembre (fin de año) es nuestra segunda prueba, vamos a cuidarnos mucho, es momento de quedarse en casa y traer nuestro cubrebocas, ya estamos abriendo más unidades auxiliares, pero ocupamos de la corresponsabilidad”, externó el secretario, al informar que el 7 de diciembre, sigue siendo el día de referencia de más casos sospechosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el tema de las vacunas Covid-19, el Dr. Pérez Rico, mencionó que ya se están haciendo los censos nominales del personal de salud de las instituciones públicas, pero en lo que respecta, al personal médico y de enfermería la iniciativa privada es importante que envíen su información al secretario de Salud, para ser vacunados en el mes de enero próximo; en tanto ya se preparan para la distribución de la vacuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ocupación hospitalaria Covid en Baja California es de 74.64%, con 235 camas disponibles, 132 ventiladores disponibles, 588 pacientes confirmados por laboratorio hospitalizados y 0.9 la tasa de reproducción efectiva. Con respecto a las cifras de personas contagiadas por COVID-19 en Baja California, la plataforma SISVER (nacional) reporta al corte de la medianoche del 29 de diciembre que se han estudiado 57 mil 666 casos, de los cuales 33 mil 000 dieron positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Tijuana hay 11,011 pacientes; 13 mil 833 en la ciudad de Mexicali; Ensenada 4,748; Rosarito 654; Tecate con 1,110; en San Quintín/Vicente Guerrero 1,227 y San Felipe 417; suman 26 mil 009 pacientes recuperados COVID-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las defunciones por coronavirus, reportan acumuladas 5 mil 341. Tijuana con 2,310, Mexicali 2,164; Ensenada 651; Tecate 133; Rosarito 20; San Quintín/Vicente Guerrero con 58 y San Felipe 5 fallecimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baja California registró un aumento en casos activos en comparación a un día anterior, 866 en total, divididos de la siguiente manera: Mexicali: 320, Tijuana: 310, Ensenada: 125, San Quintín: 40, Playas de Rosarito: 25, Tecate: 30 y San Felipe: 16.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-aplicacion-de-pruebas-rapidas-de-covid-19.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Aplicación de pruebas rápidas de covid-19&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-aplicacion-de-pruebas-rapidas-de-covid-19.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-aplicacion-de-pruebas-rapidas-de-covid-19.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Avances en materia de seguridad ciudadana</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/avances-en-materia-de-seguridad-ciudadana.html" rel="alternate" type="text/html" title="Avances en materia de seguridad ciudadana" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/avances-en-materia-de-seguridad-ciudadana</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/avances-en-materia-de-seguridad-ciudadana.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco Javier Arellano Ortiz secretario de seguridad ciudadana del municipio de playas de rosarito nos comenta que afortunadamente ya se detuvieron a los sujetos que se adentraron a las instalaciones de la escuela primaria ejido mazatlan el dia 21 de diciembre y robaron gran parte del material didáctico, computadores, cableado eléctrico y causaron daños a las instalaciones de este plantel educativo, exhorta también a las y los rosaritenses a no realizar fiestas clandestinas tal y como sucedió en la calle pachuca de la colonia constitución ayer por la tarde noche ya que este tipo de aglomeraciones no están permitidas, ya que son propicias para la propagación del coronavirus, como propósito para este 2021 se compromete con la ciudadanía para redoblar esfuerzos y seguir protegiendo la ciudad, reducir aún más los índices de criminalidad y que Playas de Rosarito continúe en último lugar a nivel estatal en lo que respecta a la realización de hechos ilícitos y actos violentos&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-avances-en-materia-de-seguridad-ciudadana.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Avances en materia de seguridad ciudadana&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-avances-en-materia-de-seguridad-ciudadana.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-avances-en-materia-de-seguridad-ciudadana.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Calle pavimentada de concreto hidráulico</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/calle-pavimentada-de-concreto-hidraulico.html" rel="alternate" type="text/html" title="Calle pavimentada de concreto hidráulico" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/calle-pavimentada-de-concreto-hidraulico</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/calle-pavimentada-de-concreto-hidraulico.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal Arturo González Cruz entregó a los vecinos de la colonia México Lindo la calle Morelia, ubicada en la Delegación La Mesa, obra que al ser realizada con concreto hidráulico tendrá una vida útil de 30 años en beneficio de más de 5 mil residentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta es una de las obras ejecutadas con recurso propio del municipio y solicitada por los  vecinos desde hace años de manera recurrente, es una rampa que brindará mayor seguridad tanto a los transeúntes como a los que cuentan con sus vehículos donde en época de lluvias ocurrían muchos accidentes”, aclaró González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la pavimentación de la calle, equivalente a mil 260 metros cuadrados requirió la aplicación de 750 mil pesos y su atención es vital para la conectividad de la colonia ya que vincula dos avenidas muy importantes de la comunidad, explicó el coordinador de delegaciones Joaquín Aviña Sánchez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vecinos de la zona atendida manifestaron su alegría por contar con una vialidad en óptimas condiciones y dejar atrás la mala experiencia de quedarse atrapados en los lodazales y zanjas que se formaban en temporada de lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer edil aclaró que los trabajos forman parte del millón 353 mil metros cuadrados de bacheo y pavimentación en toda la ciudad, obras con los que prácticamente cierra el año comprometido a seguir con su visita a las colonias para escuchar a la ciudadanía, la más importante para el Gobierno Local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXlll Ayuntamiento de Tijuana invita a la ciudadanía a cuidar los cambios de temperatura durante este temporada invernal y cumplir con los protocolos de salud para continuar trabajando hoy todos por Tijuana por el desarrollo y bienestar de la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-calle-pavimentada-de-concreto-hidraulico.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Calle pavimentada de concreto hidráulico&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-calle-pavimentada-de-concreto-hidraulico.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-calle-pavimentada-de-concreto-hidraulico.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Candidato independiente por la alcaldía</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/candidato-independiente-por-la-alcaldia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Candidato independiente por la alcaldía" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/candidato-independiente-por-la-alcaldia</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/candidato-independiente-por-la-alcaldia.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tecate, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dia de hoy Ivan Sanchez “El Arqui” se registró como aspirante para la candidatura independiente por la alcaldía de Tecate, tras estas noticias algunas personas mostraron sus desisteneres hacia esta persona. Ivan Sanchez prometió mejorar el tecate para un mejor futuro hacia la población de dicha ciudad, tras la mala reputación que actualmente tiene tecate debido a la violencia que hay.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-candidato-independiente-por-la-alcaldia.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Candidato independiente por la alcaldía&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-candidato-independiente-por-la-alcaldia.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-candidato-independiente-por-la-alcaldia.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Caravana Hankista</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/caravana-hankista.html" rel="alternate" type="text/html" title="Caravana Hankista" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/caravana-hankista</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/caravana-hankista.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tecate, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarde de este miércoles 30, se registró un reporte de muchas personas haciendo una caravana, mismo que es formado por Jorge Hank Ron, que corre por la candidatura de la gubernatura de este estado de Baja California. La caravana al menos se compone entre 80 y 100 personas dentro de tecate, mismo que contienen cartulinas, banderas y mucho más, apoyando de forma sin violencia al Jorge Hank.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-caravana-hankista.PNG&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Caravana Hankista&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-caravana-hankista.PNG" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-caravana-hankista.PNG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Ciudadanos solicitan apoyo a la comunidad</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/ciudadanos-solicitan-apoyo-a-la-comunidad.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ciudadanos solicitan apoyo a la comunidad" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/ciudadanos-solicitan-apoyo-a-la-comunidad</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/ciudadanos-solicitan-apoyo-a-la-comunidad.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Vázquez y Micaela Galvez son un par de residentes de la calle jalisco de la colonia constitución del municipio de Playas de Rosarito, quienes hacen un muy atento y respetuoso llamado a la comunidad ya que necesitan de mucha ayuda, ambos son de la tercera edad y no pueden trabajar, en el caso del señor Santiago vázquez no puede trabajar por una serie de enfermedades que presenta tales como alta presión y problemas en la columna mientras que la señora Micaela Galvez lamentablemente padece cáncer, ambos requieren de un poco de nuestra ayuda, solicitan un poco de víveres, cobijas, ropa para la temporada invernal y de ser posible un poco de ayuda económica, están conscientes de la situación tan dura por la que estamos atravesando es por ello que cualquier ayuda que usted les proporcione es bien recibida, si usted desea ayudar al señor Santiago vázquez puede hacerlo comunicándose directamente con él a su número telefónico 661 136 14 88, y al 661 850 9542 para que se pueda poner en contacto con la señora Micaela Galvez.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-ciudadanos-solicitan-apoyo-a-la-comunidad.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Ciudadanos solicitan apoyo a la comunidad&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-ciudadanos-solicitan-apoyo-a-la-comunidad.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-ciudadanos-solicitan-apoyo-a-la-comunidad.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Cruce por debajo de los puentes peatonales es riesgoso</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/cruce-por-debajo-de-los-puentes-peatonales-es-riesgoso.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cruce por debajo de los puentes peatonales es riesgoso" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/cruce-por-debajo-de-los-puentes-peatonales-es-riesgoso</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/cruce-por-debajo-de-los-puentes-peatonales-es-riesgoso.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cruzar por debajo de los puentes peatonales es una actividad realizada por personas bastante inconscientes ya que ponen en peligro no solo su integridad física sino también la de los automovilistas que manejan por las vialidades que se encuentran por debajo de estos puentes, en lo que respecta a los puentes que se ubican sobre la carretera escénica Tijuana - Ensenada han sido varias las personas que han sido atropelladas y que lamentablemente han perdido la vida al ser impactadas a altas velocidades, recordemos también que algunos automovilistas circulan a muy altas velocidades por esta vialidad, cabe destacar que no recae ninguna responsabilidad penal a aquel conductor que arrolló a un individuo que por falta de escrúpulos tenga la osadía de cruzar por debajo de un puente peatonal, únicamente debe responder por la responsabilidad civil, es decir por los gastos médico hospitalarios que por el percance se produzcan, razón por la cual solicitamos a los conductores están atentos en todo momento y a todo nuestro público televidente le exhortamos a utilizar en todo momento los puentes peatonales porque más vale llegar un minuto tarde a no llegar nunca a nuestros destinos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-cruce-por-debajo-de-los-puentes-peatonales-es-riesgoso.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Cruce por debajo de los puentes peatonales es riesgoso&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-cruce-por-debajo-de-los-puentes-peatonales-es-riesgoso.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-cruce-por-debajo-de-los-puentes-peatonales-es-riesgoso.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Curso para el financiamiento de estudios</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/curso-para-el-financiamiento-de-estudios.html" rel="alternate" type="text/html" title="Curso para el financiamiento de estudios" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/curso-para-el-financiamiento-de-estudios</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/curso-para-el-financiamiento-de-estudios.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Israel Duran, director del instituto municipal de la juventud realizó un llamado a las y los jóvenes del municipio de playas de rosarito para que formaran parte del curso Becas y alternativas para financiar estudios, curso que se llevó a cabo de manera virtual a través de la plataforma google meet el dia de hoy miércoles 30 de diciembre en punto de las 4:00 horas, en este curso se les hizo saber que becas y estímulos económicos existen para poder financiar sus estudios así como cuáles son los requisitos para aplicar a todos y cada uno de ellos, sin lugar a dudas esta es una excelente herramienta que se hace llegar a todos y cada uno de las y los jóvenes con la finalidad de que no dejen truncados sus estudios por falta de ingresos económicos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-curso-para-el-financiamiento-de-estudios.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Curso para el financiamiento de estudios&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-curso-para-el-financiamiento-de-estudios.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-curso-para-el-financiamiento-de-estudios.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Denuncian a la presidencia municipal</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/denuncian-a-la-presidencia-municipal.html" rel="alternate" type="text/html" title="Denuncian a la presidencia municipal" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/denuncian-a-la-presidencia-municipal</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/denuncian-a-la-presidencia-municipal.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tecate, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dia de hoy se presentó una denuncia ciudadana a través de CNR Tecate donde la denuncia fue para la presidencia municipal, debido a que hicieron una liquidación de salario para la planta trabajadora hasta el día 4 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras esta situación tienen molestos a los trabajadores de dicha entidad, ya que se les debería pagar su salario el ultimo dia de la catorcena del año.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-denuncian-a-la-presidencia-municipal.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Denuncian a la presidencia municipal&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-denuncian-a-la-presidencia-municipal.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-denuncian-a-la-presidencia-municipal.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Entrega de uniformes de invierno</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/entrega-de-uniformes-de-invierno.html" rel="alternate" type="text/html" title="Entrega de uniformes de invierno" /><published>2020-12-30T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00-06:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/entrega-de-uniformes-de-invierno</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/entrega-de-uniformes-de-invierno.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz hizo entrega de paquetes de uniformes de invierno al personal de campo del XXIII Ayuntamiento de Tijuana adscrito al sindicato, que consta de 1 mil 804 empleados, para que continúen llevando a cabo su labor en favor del bienestar social de los tijuanenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quiero agradecer a todo el personal sindicalizado que labora en este XXIII Ayuntamiento de la ciudad y que día con día llevan a cabo trabajo de campo para mejorar la calidad de vida de los ciudadanos. Hoy hacemos esta entrega simbólica de uniformes de invierno que sin duda facilitará su labor”, indicó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz, subrayó que este año para el otorgamiento de uniformes tanto de verano como de invierno, se invirtió un recurso de 7 millones 370 mil pesos, dicha entrega forma parte del compromiso social pactado con el sindicato de trabajadores de este municipio, con quién existe una buena relación para continuar mejorando las condiciones de vida de todos sus agremiados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La secretaria de Desarrollo Territorial, Urbano y Ambiental, Patricia Peterson Villalobos indicó que la entrega favorecerá el trabajo diario de los empleados, mismos que a pesar de la contingencia han continuado sin menoscabo del rendimiento. En total la entrega consistió en 407 uniformes a personal de la Dirección de Obras e Infraestructura Urbana (Doium), 1 mil 100 más a Servicios Públicos, 180 a Oficialía Mayor y 117 más a Talleres Municipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la entrega estuvo presente José Agustín Calderón, titular del Sindicato Único de Trabajadores al Servicio de los Poderes del Estado, Municipios e Instituciones Descentralizadas de Baja California (Sutspemidbc), el director de Obras e Infraestructura Urbana, Javier Delgado Garibay así como  Enrique Bautista Corona, director de Servicios Públicos Municipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actual administración, hace un llamado a seguir sumando esfuerzos hoy todos por Tijuana, evitando acciones que afecten al medio ambiente y las calles de la ciudad, pues de esta forma se contribuye a mejorar la calidad de vida de las familias. De igual manera exhorta a seguir atendiendo las indicaciones del sector salud para prevenir enfermedades respiratorias graves.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-30-entrega-de-uniformes-de-invierno.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Entrega de uniformes de invierno&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 30 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-entrega-de-uniformes-de-invierno.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-30-entrega-de-uniformes-de-invierno.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>