<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-16T19:13:28-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Se retiran más de mil toneladas de residuos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-retiran-mas-de-mil-toneladas-de-residuos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se retiran más de mil toneladas de residuos" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-retiran-mas-de-mil-toneladas-de-residuos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-retiran-mas-de-mil-toneladas-de-residuos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cumplimiento a la encomienda del presidente municipal, Arturo González Cruz, de apoyar a las familias afectadas por los incendios registrados en Cumbres del Rubí, que ocasionaron pérdidas totales y parciales en 68 viviendas, más de mil 10 toneladas de residuos fueron removidos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El área afectada representa una superficie de 14 mil 563 metros cuadrados, en donde trabajamos desde el pasado 4 de diciembre. A la fecha, se han retirado más de mil toneladas de escombro, acciones prioritarias para el primer edil, Arturo González Cruz”, indicó el director de Servicios Públicos, Enrique Bautista Corona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la dependencia explicó que las labores de remoción culminaron y será la Dirección de Obras e Infraestructura Urbana Municipal (Doium), quien se encargue de hacer las demoliciones correspondientes para dejar en óptimas condiciones la zona afectada, en donde el XXIII Ayuntamiento de Tijuana, ha acercado sus servicios para apoyar a las familias damnificadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar, que a diez días del siniestro derivado de la condición Santa Ana, se continúa brindando atención integral, pues es parte del compromiso del mandatario local, es garantizar el bienestar y justicia social a los ciudadanos. De la misma forma, se trabaja en otras colonias, como en la Xicoténcatl Leyva y en la Internacional, destacó Bautista Corona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Local, reiteró a la población que se labora para atender sus necesidades más apremiantes. Además, hace un llamado a sumar esfuerzos hoy todos por Tijuana, tomando medidas de precaución ante los cambios climáticos, para prevenir afectaciones a la salud; así como contingencias que pongan en riesgo la vida de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-se-retiran.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se retiran más de mil toneladas de residuos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-se-retiran.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-se-retiran.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se reactivan celebraciones de matrimonios agendados</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-reactivan-celebraciones-de-matrimonios-agendados.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se reactivan celebraciones de matrimonios agendados" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-reactivan-celebraciones-de-matrimonios-agendados</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-reactivan-celebraciones-de-matrimonios-agendados.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de servir a la ciudadanía sin descuidar las medidas preventivas contra el Covid-19, el XXIII Ayuntamiento de Tijuana, a través de la Oficialía Registro Civil, realiza, a partir de diciembre, tres matrimonios diarios, previamente agendados, confirmó el presidente municipal, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como medida precautoria, incluso antes de determinarse semáforo rojo, el Registro Civil de Tijuana, limitó el número de trámites para evitar conglomeraciones. Entre los servicios que se pusieron en pausa estaban los matrimonios. Sin embargo, se ha decidido reactivarlos en un 30 por ciento”, puntualizó el mandatario municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tanto, la oficial 01 del Registro Civil, Magaly Ronquillo Palacios, subrayó que antes de la pandemia el promedio de matrimonios era de 10 diarios, pero a raíz de los protocolos de salud contra el Covid-19, se determinó atender solo tres parejas al día, a fin de no generar conglomeraciones, es por eso que los interesados deberán agendar cita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El mes de diciembre se encuentra lleno, pero hay posibilidad de programarlo para meses posteriores, a la ceremonia solo podrán ingresar los contrayentes y los testigos. El requisito para calendarizar el matrimonio es haber cumplido con las charlas prematrimoniales; así como los exámenes de salud pertinentes”, agregó la funcionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mayor información sobre los trámites del Registro Civil, el Gobierno Municipal invita a los ciudadanos a ingresar a la página oficial del Ayuntamiento,  https://www.tijuana.gob.mx/Dependencias/RegistroCivil/index.aspx, o llamar a las dependencias en cada delegación para cubrir los requisitos y agendar su ceremonia.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-se-reactivan.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se reactivan celebraciones de matrimonios agendados&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-se-reactivan.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-se-reactivan.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">SDSU realiza operativos de limpieza</title><link href="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/sdsu-realiza-operativos-de-limpieza.html" rel="alternate" type="text/html" title="SDSU realiza operativos de limpieza" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/sdsu-realiza-operativos-de-limpieza</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/sdsu-realiza-operativos-de-limpieza.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproximadamente a las 10 de la mañana de este día la Secretaría de desarrollo y servicios urbanos realizó un operativo de limpieza en el cañón cordero Morales mismo que se ubica en entre las colonias Constitución y lucio blanco.
En diversas ocasiones se reportaba a la autoridad que muchas familias se encontraban invadiendo el cauce, situación alarmante ya que en temporada de lluvias se genera una fuerte corriente de agua en el cañón.
Si se llegara a dar este escenario los daños a sus viviendas no se haría esperar y en el peor de los casos se perderían valiosas vidas humanas, durante el operativo se desalojaron personas mismas que fueron canalizadas a albergues y centros de rehabilitación.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-sdsu-realiza.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;SDSU realiza operativos de limpieza&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="playas" /><category term="de" /><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-sdsu-realiza.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-sdsu-realiza.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Retiro de 5 mil toneladas de basura pesada</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/retiro-de-5-mil-toneladas-de-basura-pesada.html" rel="alternate" type="text/html" title="Retiro de 5 mil toneladas de basura pesada" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/retiro-de-5-mil-toneladas-de-basura-pesada</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/retiro-de-5-mil-toneladas-de-basura-pesada.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el inicio de la administración a la fecha, el XXIII Ayuntamiento de Tijuana ha retirado cerca de 5 mil toneladas de basura pesada, con la implementación de las jornadas de limpieza que se llevan a cabo en las nueve delegaciones de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los compromisos del presidente municipal, Arturo González Cruz, es brindar este servicio puntualmente a todas las colonias para evitar focos de infección, por ello, se continúa trabajando en la limpieza de las colonias, informó Juan Enrique Bautista Corona, director de Servicios Públicos Municipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De octubre de 2019 a la fecha se realizaron 201 campañas de limpieza en 245 colonias de Tijuana, acciones que han beneficiado a más de 1 millón de tijuanenses, por lo que se hace un llamado a denunciar a quienes se sorprendan tirando sus desechos en la vía pública, atentando contra la salud de la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario indicó que se recuperaron espacios en cañones, lotes baldíos y taludes de colonias como, Urbi Hacienda Balboa, Cañón del Matadero, Milenio, Ejido Ojo de Agua, Infonavit Presidentes, Ampliación Guaycura, Cañón Otay, Altiplano, Santa Fe, El Pípila, Cañón del Sainz, Cerro de las Abejas, Hacienda Las Delicias, Salvatierra, Xicoténcatl Leyva, entre otras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas actividades forman parte de los programas de mejoramiento urbano para el desarrollo de la ciudad, por ello, el Gobierno Municipal refrenda el compromiso de mantener espacios públicos libres de contaminación, trabajando hoy todos por el medio ambiente, contribuyendo a respetar los lugares atendidos para no generar focos de infección.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-retiro-de-5-mil-toneladas.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Retiro de 5 mil toneladas de basura pesada&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-retiro-de-5-mil-toneladas.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-retiro-de-5-mil-toneladas.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Rehabilitación de tramo en bulevar Benito Juárez</title><link href="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/rehabilitacion-de-tramo-en-bulevar-benito-juarez.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rehabilitación de tramo en bulevar Benito Juárez" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/rehabilitacion-de-tramo-en-bulevar-benito-juarez</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/rehabilitacion-de-tramo-en-bulevar-benito-juarez.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En atención a las indicaciones de la Presidente Municipal Araceli Brown Figueredo, quien de esta forma dio respuesta a un reclamo de la ciudadanía, personal de la Secretaría de Desarrollo y Servicios Urbanos (SDSU) rehabilitaron un tope que se formó en el bulevar Benito Juárez, en la zona de Rosarito Norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, las cuadrillas municipales trabajaron en retirar este punto, que surgió derivado del material que se colocó en la vialidad, donde con el paso del tiempo se formó un bordo que afectaba a los conductores con el paso de sus vehículos, y donde incluso se corría el riesgo de sufrir algún accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La SDSU reportó que dicha vialidad ya quedó lista para el uso normal, y con ello ya no existen mayores incomodidades ni peligro para el trafico citadino.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-rehabilitacion-de-tramo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Rehabilitación de tramo en bulevar Benito Juárez&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="playas" /><category term="de" /><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-rehabilitacion-de-tramo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-rehabilitacion-de-tramo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Presenta IEEBC aspirante a gubernatura</title><link href="https://cnrnoticias.tv/mexicali/presenta-ieebc-aspirante-a-gubernatura.html" rel="alternate" type="text/html" title="Presenta IEEBC aspirante a gubernatura" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/mexicali/presenta-ieebc-aspirante-a-gubernatura</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/mexicali/presenta-ieebc-aspirante-a-gubernatura.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mexicali, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El integrante del colectivo social Artículo 39 Miguel Ángel García Leyva, presentó ante el Instituto Estatal Electoral de Baja California (IEEBC) su registro como aspirante a la pre candidatura como independiente a gobernador del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que el sábado 12 de diciembre, realizó la solicitud debido a que el domingo 13 venció el plazo siendo ese día que refrendó su registro ante la autoridad electoral donde buscará obtener 50 mil firmas en esta etapa además de indicar que no aceptarán recursos de dudosa procedencia ni prerrogativas para la operación de la campaña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garcia Leyva expresó que el Instituto pone muchos obstáculos para cumplir debidamente con el proceso pero a pesar de ello buscarán su derecho de representar los espacios políticos que corresponden y vencer a una clase política depredadora que ha engañado a los Bajacalifornianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los partidos políticos son proyectos agotados, no hay partido que presente una expectativa real para los ciudadanos, pediremos el apoyo del 80% de las personas que no creen en los partidos que provoca el abstencionismo y que no cree en la farsa de la democracia que han fomentado”, expresó el activista.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-presenta-ieebc.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Presenta IEEBC aspirante a gubernatura&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="mexicali" /><summary type="html">Mexicali, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-presenta-ieebc.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-presenta-ieebc.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Obras en centros educativos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/obras-en-centros-educativos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Obras en centros educativos" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/obras-en-centros-educativos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/obras-en-centros-educativos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, supervisó los avances de obras en dos centros educativos en donde se destina una inversión cercana a los 4 millones de pesos, provenientes del Ramo 33, para el beneficio de 8 mil estudiantes de las delegaciones La Mesa y Centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hacemos trabajos de rehabilitación en 36 escuelas de Tijuana, con recursos del Ramo 33 que debemos ejercer antes de que termine el año, para no tener que regresarlos a la federación. Son obras para construir bardas, aulas, baños, techos y comedores, espacios dignos para cuando maestros y alumnos, vuelvan a las clases presenciales”, mencionó el jefe de la comuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer edil visitó la primaria Helen Keller, de la colonia Los Santos en la Delegación La Mesa, en donde se invierte 1 millón 545 mil pesos para la construcción de techumbre con lámina galvanizada en 386 metros cuadrados para favorecer a 4 mil ciudadanos y estudiantes de la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, González Cruz acudió a la colonia Hidalgo en la Delegación Centro donde se encuentra la primaria municipal, Carlos Villalvazo, para supervisar los avances de la edificación de aulas, con una inversión de 2 millones 400 mil pesos que abonará a mejorar los espacios educativos a más de 4 mil personas, entre los que se encuentran los alumnos de la escuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Municipal reitera el compromiso de seguir trabajando, hoy todos por Tijuana, en la rehabilitación de escuelas para contribuir a mejorar el rendimiento académico de los jóvenes y formar ciudadanos de bien, que hagan de esta frontera Norte un mejor lugar para vivir.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-obras-en-centros.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Obras en centros educativos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-obras-en-centros.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-obras-en-centros.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Municipio recupera proyectos no ejecutado</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/municipio-recupera-proyectos-no-ejecutado.html" rel="alternate" type="text/html" title="Municipio recupera proyectos no ejecutado" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/municipio-recupera-proyectos-no-ejecutado</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/municipio-recupera-proyectos-no-ejecutado.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento de Tijuana, recuperó cerca de 2 millones de pesos, recurso otorgado por anteriores administraciones a organismos para la ejecución de proyectos que no fueron concretados, reiterando el compromiso del primer edil, Arturo González Cruz, de rendir cuentas claras y transparentar las finanzas municipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El recurso devuelto corresponde a proyectos aprobados a través del Fideicomiso Fondos Tijuana, que no se llevaron a cabo y que recuperó este XXIII Ayuntamiento, el cual quedará como remanente para proyectos a realizarse en el 2021”, expresó el secretario de Desarrollo Económico, Arturo Pérez Behr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de Sedeti reconoció la voluntad y coordinación de los organismos que puntualmente permitieron la reintegración de este recurso, entregando el total de manera transparente y que atendieron desde el primer requerimiento realizado por el Gobierno de la Ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actual administración continúa con la revisión detallada de las finanzas municipales, a fin de destinar más recursos a la creación de proyectos que beneficien directamente a la población y mejorar su calidad de vida, tal como lo ha instruido el primer edil, Arturo González Cruz, de seguir trabajando, hoy todos por Tijuana.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-municipio-recupera.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Municipio recupera proyectos no ejecutado&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-municipio-recupera.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-municipio-recupera.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Líder sindical reclama pago quincenal</title><link href="https://cnrnoticias.tv/mexicali/lider-sindical-reclama-pago-quincenal.html" rel="alternate" type="text/html" title="Líder sindical reclama pago quincenal" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/mexicali/lider-sindical-reclama-pago-quincenal</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/mexicali/lider-sindical-reclama-pago-quincenal.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mexicali, Baja California; Miércoles 16 de  diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La líder sindical de la salud sección 42 en Baja California Virginia Noriega Ríos acompañada de otros representantes del sindicato se presentaron en las instalaciones de la Secretaría de salud estatal para reclamar que el Gobierno del Estado no ha realizado el pago quincenal correspondiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que es una situación que jamás se había presentado en la historia y espera que sea la primera y última vez que sucede, ya que los trabajadores tienen que atender sus propios compromisos, sobre todo en este momento de la pandemia de COVID-19 que afecta al estado y donde son la primera línea de batalla atendiendo a los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noriega Ríos refiera que son cerca de ocho mil los afectados por la falta de pago entre trabajadores de confianza, base y de contrato.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-lider-sindical.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Líder sindical reclama pago quincenal&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="mexicali" /><summary type="html">Mexicali, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-lider-sindical.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-lider-sindical.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Entrega de camionetas para mejorar servicios urbanos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/entrega-de-camionetas-para-mejorar-servicios-urbanos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Entrega de camionetas para mejorar servicios urbanos" /><published>2020-12-16T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-16T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/entrega-de-camionetas-para-mejorar-servicios-urbanos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/playas/de/rosarito/entrega-de-camionetas-para-mejorar-servicios-urbanos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Presidente Municipal Araceli Brown Figueredo, entregó este día cuatro camionetas nuevas tipo pick up, lo que permitirá mejorar los servicios urbanos, donde destacó que, gracias al ahorro y buena administración del presupuesto del VIII Ayuntamiento, se invirtieron recursos propios por un millón 60 mil 583 pesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto permitirá, señaló la Alcaldesa, ampliar el parque vehicular y fortalecer la labor que realiza la Secretaría de Desarrollo y Servicios Urbanos (SDSU), así como la Delegación Primo Tapia; siempre pensando en el beneficio directo para las familias rosaritenses, ya que el objetivo es optimizar el trabajo, tiempo, servicio y desempeño del personal de la citada dependencia municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown Figueredo expuso que con esta adquisición se demuestra el interés por fortalecer la dependencia, donde realizan un gran esfuerzo al atender los reportes ciudadanos ante inundaciones, problemas con semáforos, mejora y raspado de vialidades, alumbrado y trámites de administración urbana, entre otras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown Figueredo agradeció la entrega que demuestra el personal de la SDSU, quienes “no se rajan a ninguna hora y no se van hasta que terminan de realizar sus labores”, y que por muchos años han trabajado con limitaciones, por lo que con estas unidades se cumple un compromiso que adquirió con ellos desde el inicio de su administración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el acto, la Presidente Municipal fue acompañada por el Secretario General del Ayuntamiento, José Luis Alcalá; el Oficial Mayor, Jaime Ibarra; Carlos Lagunes en representación del titular de la SDSU, Enrique Díaz; y Georgina Rangel Canchola, directora de Servicios Urbanos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-16-entrega-de-camionetas.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Entrega de camionetas para mejorar servicios urbanos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="playas" /><category term="de" /><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Miércoles 16 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-entrega-de-camionetas.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-16-entrega-de-camionetas.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>