<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-13T21:53:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Tiroteo en colonia Lazaro Cardenas</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/tiroteo-en-colonia-lazaro-cardenas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tiroteo en colonia Lazaro Cardenas" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/tiroteo-en-colonia-lazaro-cardenas</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/tiroteo-en-colonia-lazaro-cardenas.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía municipal de Tecate recibió un reporte sucedieron en la calle Zararacuaro de la colonia Lázaro Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los oficiales indicaron al sospechoso que tirara el arma de fuego y se rindiera sin embargo este corto cartucho y disparó en una ocasión en contra de los uniformados posteriormente la policía sometió al presunto delincuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la escena del crimen arribó la fiscalía general de investigación del Estado quién se encargó del debido procedimiento.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/tiroteo-en-colonia-lazaro-cardenas.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Tiroteo en colonia Lazaro Cardenas&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/tiroteo-en-colonia-lazaro-cardenas.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/tiroteo-en-colonia-lazaro-cardenas.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Serán dotados 60 millones de pesos para insumos a bomberos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/seran-dotados-60-millones-de-pesos-para-insumos-a-bomberos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Serán dotados 60 millones de pesos para insumos a bomberos" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/seran-dotados-60-millones-de-pesos-para-insumos-a-bomberos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/seran-dotados-60-millones-de-pesos-para-insumos-a-bomberos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, sostuvo una reunión de trabajo con el nuevo encargado de despacho de Bomberos Tijuana, Oscar Jesús Páez Ruiz, donde se comprometió a destinar más de 60 millones de pesos para garantizar insumos y material de trabajo para el 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el encuentro estuvo presente el equipo que fortalece las labores en la dependencia, quienes hicieron una serie de peticiones que les permitirá un mejor desempeño en las labores de prevención y rescate en la ciudad, solicitudes que se cumplirán a cabalidad durante el 2021 para seguir contribuyendo, hoy todos por Tijuana, a mejorar la calidad de vida de la ciudadanía, explicó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me reuní con el nuevo responsable de la Dirección de Bomberos, para dar continuidad a los programas que salvaguarden la integridad física de los tijuanenses. Es importante este tipo de encuentros sobre todo en estos momentos en que las emergencias no se han detenido. Estoy convencido que Oscar Páez realizará un excelente labor al frente de esta área”, explicó el jefe de la comuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz explicó que entre las peticiones que los tragahumos hicieron se encuentran, más mangueras, boquillas (conocidas como pitones), equipo estructural para 400 elementos (trajes protectores especiales), 10 pipas, cuatro bomberas, 10 unidades pick up 4x4, entre otros requerimientos, equivalente a una inversión de 60 millones de pesos, que se destinarán durante el 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las demandas de los rescatistas fue la construcción de una nueva estación en donde se encontraba la antigua comandancia de la calle 8, en la Zona Centro, encomienda que será analizada y evaluada en las próximas semanas, para sustentar la posibilidad de regresar a dicho espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario local reitera el compromiso de apoyar en todas las necesidades de los cuerpos de emergencia de la ciudad, al dotarlos de insumos y material que fortalezca las labores de rescate y asistencia a la población, siempre velando por el bienestar de los tijuanenses.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/seran-dotados-60-millones-de-pesos.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Serán dotados 60 millones de pesos para insumos a bomberos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/seran-dotados-60-millones-de-pesos.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/seran-dotados-60-millones-de-pesos.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Seguirá en rojo el semáforo sanitario para BC</title><link href="https://cnrnoticias.tv/mexicali/seguira-en-rojo-semaforo-sanitario-para-bc.html" rel="alternate" type="text/html" title="Seguirá en rojo el semáforo sanitario para BC" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/mexicali/seguira-en-rojo-semaforo-sanitario-para-bc</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/mexicali/seguira-en-rojo-semaforo-sanitario-para-bc.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mexicali, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baja California permanecerá en coloración “rojo” en el semáforo sanitario por la p pandemia del Covid, en razón que los indicadores se mantienen al alza; por ese motivo, la Secretaría de Salud ha insistido en la corresponsabilidad, porque con el apoyo de los bajacalifornianos será posible frenar los contagios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al presentar el reporte diario de la Estrategia Covid, el secretario de Salud, Alonso Pérez Rico, externó: “ Hay que adoptar el reto de las tres semanas, cuidarnos todos, para reactivar el bienestar y la economía, darle una oportunidad a la salud, para empezar el año en coloración naranja, de lo contario estaremos de dos a tres meses en rojo, hay que regalar salud”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que esta vez el Estado reportó 33 nuevos casos de personas que fallecieron a causa del virus y 230 nuevos pacientes que dieron positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Secretario de Salud dijo que la tendencia no ha cambiado y que los grupos etarios que más se contagian son los adultos mayores y las personas entre 30 a 34 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió que la curva de pacientes sospechosos sigue en incremento, por lo que resulta importante romper con esa tendencia, pero para ello es fundamental adoptar las medidas de protección personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay que portar nuestro cubrebocas en las calles, en el transporte colectivo, no saludarnos de cerca y mantener la distancia, la reinfección es real, por eso todos hay que cuidarnos”, expuso el Dr. Pérez Rico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en ocupación hospitalaria Covid se reporta un 64.31% y que en los últimos 4 días se ha observado una ligera disminución aunque no significa una tendencia, en camas disponibles suman 251, en ventiladores disponibles 130, en pacientes confirmados por laboratorio hospitalizados 448, la tasa de reproducción efectiva en 1.5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario estatal, comentó que en pacientes intubados suman 190, casi por llegar al día récord donde más pacientes había bajo esa condición, que fue el pasado 27 de junio con 191. 
Con respecto a las cifras de personas contagiadas por COVID-19 en Baja California, la plataforma SISVER (nacional) reporta, al corte de la medianoche del 10 de diciembre, que se han estudiado 51 mil 107 casos, de los cuales 28 mil 161 dieron positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Tijuana hay 9,122 pacientes; 12 mil 234 en la ciudad de Mexicali; Ensenada 3,974; Rosarito 534; Tecate con 927; en San Quintín/Vicente Guerrero 999 y San Felipe 371; suman 22 mil 311 pacientes recuperados COVID-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a defunciones por coronavirus, reportan acumuladas 4 mil 561. Tijuana con 1,955, Mexicali 1,883; Ensenada 525; Tecate 149; Rosarito 26; San Quintín/ Vicente Guerrero con 21 y San Felipe 2 fallecimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baja California registró un aumento en casos activos en comparación a un día anterior, 974 en total, divididos de la siguiente manera: Mexicali: 444, Tijuana: 227, Ensenada: 183, San Quintín: 37, Playas de Rosarito: 37, Tecate: 32 y San Felipe: 14.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/seguira-en-semaforo-rojo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Seguirá en rojo el semáforo sanitario para BC&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="mexicali" /><summary type="html">Mexicali, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/seguira-en-semaforo-rojo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/seguira-en-semaforo-rojo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se suspenden festejos por el dia de la virgen de guadalupe</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-suspenden-festejos-por-el-dia-de-la-virgen-de-guadalupe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se suspenden festejos por el dia de la virgen de guadalupe" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-suspenden-festejos-por-el-dia-de-la-virgen-de-guadalupe</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-suspenden-festejos-por-el-dia-de-la-virgen-de-guadalupe.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir del lunes 7 de diciembre la secretaría de salud tomó la decisión que el estado y todas sus municipalidades regresaran a semáforo rojo debido al incremento en los casos activos de coronavirus y la creciente ocupación de camas por internos contagiados de tan terrible enfermedad, con ello se puso de nueva cuenta en vigor el decreto que establecía que actividades son permitidas y la cantidad de aforo de personas, es bien sabido que las actividades de culto religiosas no son permitidas y con ello se ve suspendido el festejo del día de la virgen de Guadalupe, día que festejan muchos creyentes, nos comenta el padre roldan Sánchez que es preferible seguir las transmisiones en vivo desde sus hogares, hacer un pequeño altar y realizar este festejo en casa para evitar aglomeraciones de personas y más contagios, para así poder avanzar más rápido en el semáforo epidemiológico y volver a abrir las iglesias a sus fieles creyentes.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-suspenden-eventos-decembrino.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se suspenden festejos por el dia de la virgen de guadalupe&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-suspenden-eventos-decembrino.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-suspenden-eventos-decembrino.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se recomienda por riesgo de contagio evitar eventos decembrinos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-recomienda-por-riesgo-de-contagio-evitar-eventos-decembrinos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se recomienda por riesgo de contagio evitar eventos decembrinos" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-recomienda-por-riesgo-de-contagio-evitar-eventos-decembrinos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-recomienda-por-riesgo-de-contagio-evitar-eventos-decembrinos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Secretaría de Seguridad Ciudadana reiteró que debido al riesgo de la enfermedad infecciosa Covid-19, la ciudadanía debería abstenerse de participar en las tradicionales posadas o actividades religiosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos que mañana sábado se abstengan de asistir a peregrinaciones, que en este mes no haya estas tradicionales veladas tan propias de nuestra cultura, muy mexicanas; el motivo es de sobra conocido, es por cuestiones de salud, estamos ante un alto riesgo de contagios por la pandemia de Coronavirus y no queremos que la gente se ponga en riesgo”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si usted quisiera reportar una reunión masiva se podrá comunicar al 911; ya que la policía estará interviniendo en grupos de diez o más personas.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-recomienda-por-riesgo-de-contagio-evitar-eventos-decembrinos.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se recomienda por riesgo de contagio evitar eventos decembrinos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-recomienda-por-riesgo-de-contagio-evitar-eventos-decembrinos.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-recomienda-por-riesgo-de-contagio-evitar-eventos-decembrinos.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se manifiestan gremio de taxistas en Palacio Municipal</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-manifiestan-gremio-de-taxistas-en-palacio-municipal.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se manifiestan gremio de taxistas en Palacio Municipal" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-manifiestan-gremio-de-taxistas-en-palacio-municipal</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-manifiestan-gremio-de-taxistas-en-palacio-municipal.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día de hoy aproximadamente a las 9:00 horas un grupo de transportistas se presentó en las afueras del palacio municipal. Expusieron sus problemas sobre las incomodidades que presentan al no tener áreas de descanso, ya que laboran muchas horas continuas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de exponer algunos de los problemas que enfrentaban, los transportistas agradecieron el apoyo del gobierno de la ciudad, pero de hecho, el acuerdo ha llegado a un consenso para proponer formalmente al menos cinco lugares de descanso temporal en varias zonas de la ciudad. El propósito de evitar el enfrentamiento con otras asociaciones, así como otros temas de interés común para los proveedores, es un servicio muy importante para la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el lugar fueron atendidos por la Alcaldesa Araceli Brown, el Secretario de Gobierno Municipal, José Luis Alcalá; el Oficial Mayor, Jaime Ibarra; Óscar Julián Peralta, encargado de despacho de la delegación IMOS en Rosarito, y Salvador Sánchez, analista de movilidad de la citada dependencia estatal.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-manifiestas-gremio-de-taxistas-en-palacio-municipal.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se manifiestan gremio de taxistas en Palacio Municipal&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-manifiestas-gremio-de-taxistas-en-palacio-municipal.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-manifiestas-gremio-de-taxistas-en-palacio-municipal.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se incendia vehículo en sección Cafetalera de Cerro Azul</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/se-incendia-vehiculo-en-seccion-cafetalera-de-cerro-azul.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se incendia vehículo en sección Cafetalera de Cerro Azul" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/se-incendia-vehiculo-en-seccion-cafetalera-de-cerro-azul</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/se-incendia-vehiculo-en-seccion-cafetalera-de-cerro-azul.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alrededor de las 9 am se reportó un vehículo en llamas aledaño a la zona del CECYTE en Cerro Azul, según declaración de un testigo no hubo intervención de bomberos. Este es el segundo auto que se incendia en el municipio.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-incendia-vehiculo-en-cerro-azul.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se incendia vehículo en sección Cafetalera de Cerro Azul&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-incendia-vehiculo-en-cerro-azul.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-incendia-vehiculo-en-cerro-azul.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se extiende cierre fronterizo</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-extiende-cierre-fronterizo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se extiende cierre fronterizo" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-extiende-cierre-fronterizo</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-extiende-cierre-fronterizo.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Alcalde de Tijuana, Arturo Gonzalez cruz comentó acerca de la extensión de cierre del cruce fronterizo hasta el 21 de enero del 2021 a raíz de la contingencia sanitaria que estamos viviendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seguimos en comunicación con nuestros homólogos del vecino estado de California y autoridades federales norteamericanas. Las acciones anunciadas este viernes, de prolongar el cierre a cruces esenciales en la frontera entre México y Estados Unidos, obedecen al trabajo en conjunto que permitan evitar la propagación del nuevo Coronavirus”, expresó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/cierre-de-cruce-fronterizo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se extiende cierre fronterizo&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/cierre-de-cruce-fronterizo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/cierre-de-cruce-fronterizo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se encuentra saturado el sistema de correos mexicanos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-encuentra-saturado-el-sistema-de-correos-mexicanos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se encuentra saturado el sistema de correos mexicanos" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-encuentra-saturado-el-sistema-de-correos-mexicanos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/se-encuentra-saturado-el-sistema-de-correos-mexicanos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es en esta época que muchas personas deciden utilizar el sistema postal tradicional, el Correo Mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los informes pasados, les informamos que debido a la existencia de nuevas tecnologías, este es un método de comunicación casi obsoleto, pero no existe Dudas, todavía está en uso, hoy la oficina de correos mexicana luce diferente, es decir, está completamente llena de cajas y paquetes de varios tamaños que dejan los usuarios y se envían a diferentes destinos en todo el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su interior guardan ropa, juguetes, mantas y electrodomésticos, como todos sabemos, el sistema debe competir con las grandes multinacionales con plataformas digitales y operan admirablemente, los invitamos a seguir apoyando a estas empresas mexicanas.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-encuentra-saturado-los-correos-mexicanos.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se encuentra saturado el sistema de correos mexicanos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-encuentra-saturado-los-correos-mexicanos.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-encuentra-saturado-los-correos-mexicanos.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Se clausuró salon de eventos por superar capacidad permitida</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-clausuro-salon-de-eventos-por-superar-capacidad-permitida.html" rel="alternate" type="text/html" title="Se clausuró salon de eventos por superar capacidad permitida" /><published>2020-12-11T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-11T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-clausuro-salon-de-eventos-por-superar-capacidad-permitida</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/se-clausuro-salon-de-eventos-por-superar-capacidad-permitida.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por superar la capacidad permitida del 30 por ciento, el Gobierno de Tijuana, clausuró el salón de fiestas del restaurante ‘La Ruta del Vino Tijuana’, así como ‘La Casa del Doc’, en cumplimiento a las instrucciones del presidente municipal, Arturo González Cruz, de realizar acciones para frenar la propagación del Covid-19 en la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de Inspección y Verificación, Adolfo García Dworak, detalló que durante la revisión de ‘La Ruta del Vino Tijuana’ ubicado en la prolongación Paseo de los Héroes, se detectó que en el salón de fiestas se llevaba a cabo una posada que superaba la capacidad permitida por el sector salud, por lo que se procedió a la clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, en la colonia Cacho de la Delegación Centro, se encontró que en el establecimiento denominado ‘La Casa del Doc’, se realizaba una reunión que rebasaba el cupo autorizado para operar, suspendiendo las actividades del lugar al instante, a fin de respetar las medidas implementadas por las autoridades del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos comercios, cuentan con cinco días hábiles para presentar la documentación ante la Dirección de Inspección y Verificación para asignar la multa correspondiente, misma que deberán cubrir para que se les retiren los sellos de clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar, que se han efectuado tres clausuras  a comercios establecidos por contar con más clientes de lo permitido, por lo que el Gobierno Local hace un llamado a los comerciantes a trabajar apegados al reglamento, sobre todo durante la pandemia, pues se requiere sumar esfuerzos hoy todos por Tijuana, con el objetivo de privilegiar la salud de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/se-clausuro-salon-de-eventos.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Se clausuró salon de eventos por superar capacidad permitida&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Viernes 11 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-clausuro-salon-de-eventos.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/se-clausuro-salon-de-eventos.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>