<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cnrnoticias.tv/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cnrnoticias.tv/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-29T11:42:39-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/feed.xml</id><title type="html">CNR TV Noticias</title><subtitle>Comprometidos con la comunidad de informar en tiempo y forma sin filtros.  Noticia pura y verídica.</subtitle><entry><title type="html">Tráiler se vuelca en la rumorosa</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/trailer-se-vuelca-en-la-rumorosa.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tráiler se vuelca en la rumorosa" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/trailer-se-vuelca-en-la-rumorosa</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/trailer-se-vuelca-en-la-rumorosa.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mañana de este lunes se registró un fuerte accidente automovilístico donde un tráiler sufrió una volcadura, donde tras este incidente los dos carriles de circulación en el km 56+300 se encuentran cerrados debido a lo sucedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cuerpo de bomberos conjunto la cruz roja se trasladaron al lugar para resguardar la zona y poder brindarle servicio a las personas que se encontraban en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-trailer-se-vuelca-en-la-rumorosa.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Tráiler se vuelca en la rumorosa&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-trailer-se-vuelca-en-la-rumorosa.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-trailer-se-vuelca-en-la-rumorosa.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Reunión de trabajo, Arturo Gonzalez y Todd Gloria</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/reunion-de-trabajo-arturo-gonzalez-y-todd-gloria.html" rel="alternate" type="text/html" title="Reunión de trabajo, Arturo Gonzalez y Todd Gloria" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/reunion-de-trabajo-arturo-gonzalez-y-todd-gloria</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/reunion-de-trabajo-arturo-gonzalez-y-todd-gloria.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fin de estrechar la cooperación binacional que redunde en beneficio de los tijuanenses, el presidente municipal, Arturo González Cruz, sostuvo una reunión virtual con el nuevo alcalde de San Diego California, Todd Gloria, durante la cual se abordaron temas como la reapertura de garitas y los planes de reactivación económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tijuana es una de las fronteras más dinámicas que hay y con la llegada de la pandemia se ha visto afectada, sin embargo trabajamos hombro a hombro con el vecino condado de San Diego para evitar que esto represente un golpe muy fuerte a la economía de ambas ciudades”, puntualizó el primer edil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González Cruz, detalló que uno de los temas más apremiantes al que se le dio seguimiento en la reunión vía Zoom fue la reapertura de las garitas que actualmente solo permiten el paso a ciudadanos para trámites esenciales y que por protección a la salud pública ambos coincidieron debe permanecer así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A  pesar de no contar con la interacción normal, tanto González Cruz como Todd Gloria, acordaron implementar acciones conjuntas que favorezcan la recuperación económica bajo la nueva normalidad que a raíz de la aparición de esta pandemia exige la mega región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el alcalde de San Diego, Todd Gloria felicitó al primer edil de Tijuana por la campaña Regala Salud, con la que se busca concientizar sobre los estragos que el Covid-19 causa en la salud y vida de los ciudadanos, además, se mostró dispuesto a continuar con la excelente relación que hasta ahora se ha dado en favor del bienestar entre ambas ciudades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al reforzar los lazos de cooperación y trabajo con ciudades vecinas el XXIII Ayuntamiento de Tijuana continuará impulsar  la economía en la ciudad para brindarle a los ciudadanos mejores condiciones de vida.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-reunion-de-trabajo.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Reunión de trabajo, Arturo Gonzalez y Todd Gloria&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-reunion-de-trabajo.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-reunion-de-trabajo.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Rehabilitación de espacios públicos</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/rehabilitacion-de-espacios-publicos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rehabilitación de espacios públicos" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/rehabilitacion-de-espacios-publicos</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/rehabilitacion-de-espacios-publicos.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento de Tijuana, ha rehabilitado 18 espacios públicos deportivos de la Delegación San Antonio de los Buenos, a través de ‘Hoy todos por tu cancha’, a fin de contar con un mayor número de espacios para la activación física, programa que forma parte de las acciones prioritarias del presidente municipal, Arturo González Cruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer edil se comprometió a recuperar lugares destinados a la sana convivencia y esparcimiento entre los tijuanenses, es por eso que se han reactivado las jornadas de limpieza que se pospusieron  por la contingencia sanitaria, trabajando los miércoles de cada semana, se han logrado atender 18 de 28 canchas para mejorar su calidad de vida, informó el titular de la demarcación, Marco Antonio Pérez Ruiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entre las acciones ejecutadas se encuentran, la reforestación de 2 mil 84 metros cuadrados, el retiro de 54 toneladas de basura, limpieza y barrido manual de 10 mil 249 metros cuadrados, se pintaron los juegos infantiles, bardas y gradas; además, se dio mantenimiento a las luminarias de cada espacio, la reparación de los tableros de básquetbol, mantenimiento que se realizó con el apoyo de ciudadanos y personal de la demarcación”, informó el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez Ruiz comentó que el programa ‘Hoy todos por tu cancha’, se ejecuta con recursos que permiten la reparación de inmuebles, compra de herramienta, productos de limpieza  o artículos deportivos y al concluir las obras se entregan a la comunidad para el disfrute de niños y jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los espacios atendido se encuentran las canchas de las colonias Alfonso Ballesteros, Xicoténcatl Leyva 1, Nuevo Milenio, parque Vallecitos, Villegas, Cañón Maclovio Herrera, Niños Héroes, Obrera Segunda Sección, Los Alcatraces, Santa Fe, Manuel Paredes, Ejido Lázaro Cárdenas, Lagunitas, La Gloria, Lomas de San Antonio, Cañón del Pato, Patrimonio Familiar y Cañón de las Carretas, sumando esfuerzos, hoy todos por Tijuana, se dignifican espacios deportivos.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-rehabilitacion-de-espacios-publicos.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Rehabilitación de espacios públicos&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-rehabilitacion-de-espacios-publicos.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-rehabilitacion-de-espacios-publicos.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Recomendaciones para la temporada de lluvias</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/recomendaciones-para-la-temporada-de-lluvia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Recomendaciones para la temporada de lluvias" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/recomendaciones-para-la-temporada-de-lluvia</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/recomendaciones-para-la-temporada-de-lluvia.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el pronóstico de lluvias durante este lunes y parte de este martes; el Gobierno de Playas de Rosarito, que encabeza Araceli Brown Figueredo, exhorta a la ciudadanía a extremar precauciones y evitar exponerse a las bajas temperaturas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, la Secretaría de Seguridad Ciudadana, a través de la Dirección de Protección Civil Municipal, informa que a partir de las 22:00 horas se tiene un pronóstico de tormenta eléctrica; para este martes disminuirán las probabilidades de lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe hacer mención que ante el descenso de las temperaturas es recomendable ingerir bebidas calientes, mantenerse debidamente abrigado, poniendo especial énfasis en adultos mayores y en niñas y niños menores de edad, así como mascotas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, se recomienda que en caso de utilizar calefacción, hacerlo de manera moderada y siempre vigilando los niveles, así como evitar ir a dormir con este tipo de equipos encendidos, ya que podría ocasionar algún incidente que ponga en riesgo la integridad física; así como NO encender anafres y fogatas al interior de domicilios.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-recomendaciones-para-la-temporada-de-lluvias.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Recomendaciones para la temporada de lluvias&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-recomendaciones-para-la-temporada-de-lluvias.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-recomendaciones-para-la-temporada-de-lluvias.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Progresa construcción de estación de salvavidas</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/progresa-construccion-de-estacion-de-salvavidas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Progresa construcción de estación de salvavidas" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/progresa-construccion-de-estacion-de-salvavidas</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/progresa-construccion-de-estacion-de-salvavidas.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González Cruz, supervisó el avance de construcción en la Estación 14 de Salvavidas de Playas de Tijuana, que se ejecuta con una inversión de 5 millones de pesos, en beneficio de 50 mil ciudadanos, entre residentes y visitantes a la zona costa de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer edil destacó que se trata de una obra de 345 metros cuadrados, desarrollada con recurso propio, cuya  conclusión se dará antes del inicio de Semana Santa y se edifica en un  sitio estratégico al final del andador turístico desde el que se pueden dominar varios kilómetros para resguardo de bañistas y visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de dos niveles, dotará de instalaciones de primer nivel  a los salvavidas para el desarrollo de su labor  y contará con dormitorios, baños, sala, comedor, cocina, caseta de vigilancia, bodegas, sala de usos múltiples,  gimnasio y oficina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario municipal recordó que el  heroico cuerpo de Bomberos está integrado por 441 elementos distribuidos en 18 estaciones en la ciudad desde donde atienden el llamado de la población ante alguna contingencia y para brindar un mejor servicio en la delegación La Presa Este se trabaja en la construcción de una nueva estación de Bomberos en Hacienda Las Delicias, con una inversión federal de 14 millones 347 mil pesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El XXIII Ayuntamiento realiza esfuerzos importantes para dotar a la dirección de bomberos de los insumos de calidad que requieren para su mejor desempeño y así contribuir a la protección de estos primeros respondientes y de la ciudadanía en general.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-progreso-construccion.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Progresa construcción de estación de salvavidas&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-progreso-construccion.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-progreso-construccion.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Persona calcinada</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/persona-calcinada.html" rel="alternate" type="text/html" title="Persona calcinada" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/persona-calcinada</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/persona-calcinada.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agentes adscritos a la dirección de seguridad Ciudadana atendieron el reporte que se diera al número de emergencia del 911, donde indican que en Rancho Las Vistas, que se encuentra ubicado sobre la carretera Tecate - Tijuana sobre camino de terracería por la entrada de la fábrica solid block, reportaban una persona incendiándose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar al lugar, los oficiales se entrevistaron con el reportante que manifestó ver una fumarola a lo lejos y al revisar observó que era el cuerpo de una persona la cual se estaba quemando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras estos hechos el área fue resguardada y se entregó a la autoridad correspondiente.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-persona-calcinada.jpg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Persona calcinada&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-persona-calcinada.jpg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-persona-calcinada.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Medidas precautorias por condiciones climáticas</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tijuana/medidas-precautorias-por-condiciones-climaticas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Medidas precautorias por condiciones climáticas" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tijuana/medidas-precautorias-por-condiciones-climaticas</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tijuana/medidas-precautorias-por-condiciones-climaticas.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente municipal, Arturo González  hace un llamado a la población a mantener las medidas precautorias ante la lluvia pronosticada para esta tarde, a fin prevenir accidentes y enfermedades respiratorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la Dirección de Protección Civil de Tijuana, un sistema de baja presión arribará a la región generando entre un 70 y 90 por ciento de posibilidades de lluvia para el resto del día de hoy y la mañana del martes, siendo en la tarde noche de hoy cuando se presenten las lluvias más intensas acompañadas de descargas eléctricas y vientos ligeros a moderados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno Local, hace un exhorto a los ciudadanos a sumar esfuerzos hoy todos por Tijuana, manteniendo limpios pluviales, desarenadores y vialidades con lo que se evitan inundaciones además de no exponerse a cambios bruscos de temperatura para cuidar de su salud y la de sus seres queridos&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-medidas-precautorias.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Medidas precautorias por condiciones climáticas&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tijuana" /><summary type="html">Tijuana, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-medidas-precautorias.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-medidas-precautorias.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lluvia provoca caída de cables</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/lluvia-provoca-caida-de-cables.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lluvia provoca caída de cables" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/lluvia-provoca-caida-de-cables</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/lluvia-provoca-caida-de-cables.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el Boulevard Benito Juárez esquina con calle ébano muy temprano por la mañana de este día lunes 28 de diciembre se presentó una problemática que llamó la atención tanto de transeúntes como de conductores de vehículos, debido a que sobre estas vialidades se encontraban un par de cables tendidos mismos que se encontraban tirados sobre estas vialidades desde muy temprano por la mañana aproximadamente desde las 7 de la mañana, trabajadores de un autolavado que se encontraba muy cercano a esa problemática mencionaron que dicho acontecimiento ya había sido reportado tanto a la secretaría de seguridad ciudadana como al Heroico cuerpo de bomberos, quienes posteriormente acudieron al lugar donde se encontraron tendidos dichos cables para retirarlos y con ello evitar accidentes tanto vehiculares como alguna descarga eléctrica que se pudiera presentar y que afectará a un transeúnte que pasara transitando por esa habilidad sin la debida precaución.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-lluvia-provoca-caida-de-cables.png&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Lluvia provoca caída de cables&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-lluvia-provoca-caida-de-cables.png" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-lluvia-provoca-caida-de-cables.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Llevan comida a indigentes</title><link href="https://cnrnoticias.tv/tecate/llevan-comida-a-indigentes.html" rel="alternate" type="text/html" title="Llevan comida a indigentes" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/tecate/llevan-comida-a-indigentes</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/tecate/llevan-comida-a-indigentes.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecate, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un pastor ayuda a las personas indigentes dándole de comer, al menos se dan como 200 platos de comida a las personas y esto ya lleva 7 años dando servicio a las personas. El pastor no recibe ayuda o tiene algún beneficio por parte del gobierno, si no las personas le donan ya sea verduras, tortillas o lo necesario para hacer este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente hay mucha necesidad ya que necesitan ropa, cobijas, etc, ya que hay personas que le queman sus cosas solo por arruinarle la vida a esa persona.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-llevan-comida-a-indigentes.PNG&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Llevan comida a indigentes&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="tecate" /><summary type="html">Tecate, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-llevan-comida-a-indigentes.PNG" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-llevan-comida-a-indigentes.PNG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Jornada de limpieza ante las lluvias</title><link href="https://cnrnoticias.tv/rosarito/jornada-de-limpieza-ante-las-lluvias.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jornada de limpieza ante las lluvias" /><published>2020-12-28T00:00:00-08:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-08:00</updated><id>https://cnrnoticias.tv/rosarito/jornada-de-limpieza-ante-las-lluvias</id><content type="html" xml:base="https://cnrnoticias.tv/rosarito/jornada-de-limpieza-ante-las-lluvias.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las principales vialidades del municipio se llevó a cabo una jornada de limpieza de rejillas pluviales debido a las precipitaciones que se presenciaron estos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Secretaria de Desarrollo y Servicios Urbanos (SDSU), continua atendiendo reportes de basureros clandestinos, ya que aparte de contaminar el ambiente; provocan taponeo que conlleva a los encharcamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si desea reportar algún basurero clandestino lo puede hacer a través de WhatsApp al número 661 850 7773.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;carouselExampleSlidesOnly&quot; class=&quot;carousel slide&quot; data-ride=&quot;carousel&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;carousel-inner&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;carousel-item active&quot;&gt;
       &lt;img class=&quot;d-block w-100&quot; src=&quot;/img/cnr/2020-12-28-jornada-de-limpieza.jpeg&quot; loading=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Jornada de limpieza ante las lluvias&quot; /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="rosarito" /><summary type="html">Playas de Rosarito, Baja California; Lunes 28 de diciembre del 2020.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-jornada-de-limpieza.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://cnrnoticias.tv/img/cnr/2020-12-28-jornada-de-limpieza.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>